{
  "status": "ok",
  "totalResults": 32,
  "articles": [
    {
      "source": { "id": "goteborgs-posten", "name": "G\u00f6teborgs-Posten" },
      "author": "TT",
      "title": "Man h\u00e4ktad f\u00f6r f\u00f6rs\u00f6k till terrorfinansiering | GP - G\u00f6teborgs-Posten",
      "description": "",
      "url": "https://www.gp.se/nyheter/sverige/man-h\u00e4ktad-f\u00f6r-f\u00f6rs\u00f6k-till-terrorfinansiering-1.91449597",
      "urlToImage": "https://www.gp.se/image/policy:1.40289379:1632305713/image.jpg?f=Wide%26w=1200%26%24p%24f%24w=834285a",
      "publishedAt": "2023-02-03T16:31:48Z",
      "content": "En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har h\u00e4ktats av Stockholms tingsr\u00e4tt misst\u00e4nk f\u00f6r f\u00f6rs\u00f6k till terrorfinansiering, rapporterar Ekot i Sveriges Radio. Enligt misstankarna har mannen f\u00f6rs\u00f6kt finansiera den kurdisk\u2026 [+748 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.svt.se" },
      "author": "SVT Nyheter",
      "title": "Yasuragi st\u00e4nger lokalerna efter legionellautbrott - Sveriges Television",
      "description": "Efter att personal p\u00e5 Yasuragi Hasseludden har drabbats av lungsjukdomen legionella har de beslutat att st\u00e4nga ner spaanl\u00e4ggningen.\n\u2013 Det \u00e4r klokt av dem att g\u00f6ra s\u00e5 h\u00e4r, s\u00e4ger Per Enarsson, milj\u00f6chef p\u00e5 Nacka kommun.",
      "url": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/stockholm/yasuragi-stanger-lokalerna-efter-legionellautbrott",
      "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image/custom/1200/38446587/1675436567?format=auto&ratio=1.91",
      "publishedAt": "2023-02-03T16:31:26Z",
      "content": "F\u00f6r cirka tv\u00e5 veckor sedan uppt\u00e4cktes det f\u00f6rsta fallet av legionellabakterien hos personal p\u00e5 hotell- och spaanl\u00e4ggningen Yasuragi utanf\u00f6r Stockholm. F\u00f6r bara n\u00e5gra dagar sedan stod det klart att \u00e4n\u2026 [+1389 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "TT",
      "title": "Socialdemokraternas valanalys: Magdalena Andersson drog men inte politiken - Dagens Nyheter",
      "description": "",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/s-valanalys-andersson-drog-men-inte-politiken/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/02538708-dd05-4fe3-8890-8e53f059e345.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-03T16:19:54Z",
      "content": "Vi har bra prioriteringar men de m\u00e5ste fyllas med mer inneh\u00e5ll, s\u00e4ger partisekreteraren Tobias Baudin i samband med att partiets valanalys l\u00e4ggs fram.\r\n Vi m\u00e5ste jobba mycket mer med politikutvecklin\u2026 [+3184 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "goteborgs-posten", "name": "G\u00f6teborgs-Posten" },
      "author": "Ebba Bergstr\u00f6m",
      "title": "Chauff\u00f6rer som k\u00f6r ut matkassar fr\u00e5n Ica varnar att de tappar kontroll \u00f6ver bilarna - G\u00f6teborgs-Posten",
      "description": "F\u00f6rarna som levererar matkassar f\u00f6r Ica upplever stora problem med att k\u00f6ra ut leveranserna nu n\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r tillbaka. Trots klagom\u00e5l sedan f\u00f6rra vintern har ingen av bilarna dubbd\u00e4ck och det vittnas om flera olyckor samt f\u00f6rare som tappat kontroll \u00f6ver bilen. \u2026",
      "url": "https://www.gp.se/nyheter/g\u00f6teborg/matleveranser-fastnar-i-sn\u00f6n-n\u00e4r-ica-dissar-dubbd\u00e4ck-1.91447975",
      "urlToImage": "https://www.gp.se/image/policy:1.91447969:1675441639/image.jpg?f=Wide%26w=1200%26%24p%24f%24w=834285a",
      "publishedAt": "2023-02-03T16:13:52Z",
      "content": "F\u00f6rare som k\u00f6r ut att Icas hemleveranser larmar om att matkassarna k\u00f6rs ut i bilar med d\u00e5liga lampor och utan dubbd\u00e4ck. Bilarna f\u00e5r inget grepp p\u00e5 v\u00e4gen n\u00e4r det sn\u00f6ar och ibland tappar de helt kontro\u2026 [+1913 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Breakit.se" },
      "author": null,
      "title": "O\u00f6ppnad Iphone auktioneras ut \u2013 f\u00f6r en halv miljon kronor - Breakit",
      "description": "S\u00f6ker du tillfredsst\u00e4llelsen av att riva av en 15 \u00e5r gammal plastfilm fr\u00e5n mobilsk\u00e4rmen? \r\n\r\nD\u00e5 har du chansen nu \u2013 f\u00f6r den n\u00e4tta summan av en halv miljon kronor.",
      "url": "https://www.breakit.se/artikel/35798/ooppnad-iphone-auktioneras-ut-for-en-halv-miljon-kronor",
      "urlToImage": "https://cdn.breakit.se/assets/article/a856e83596aed98021e892962951a81c.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-03T16:07:00Z",
      "content": "Nostalgiska Apple-fans se hit. Nu kan ni f\u00f6rv\u00e4rva en f\u00f6rsta generationens Iphone fr\u00e5n 2007. Telefonen som ligger o\u00f6ppnad i sin originalbox ska s\u00e4ljas p\u00e5 auktion n\u00e4sta vecka och s\u00e4ljaren v\u00e4ntas h\u00e5va i\u2026 [+2065 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Sverigesradio.se" },
      "author": "Sveriges Radio",
      "title": "Annika Hallin: \"F\u00e5 roller f\u00f6r \u00e4ldre kvinnor \u00e4r roten till problemet\" - Kulturnytt i P1 - Sveriges Radio",
      "description": "Jakten p\u00e5 det unga utseendet leder till att sk\u00e5despelare g\u00f6r sk\u00f6nhetsingrepp, som i vissa fall kan hindra de att f\u00e5 rollerna de s\u00f6ker. Det har Kulturnytt ...",
      "url": "https://sverigesradio.se/artikel/annika-hallin-fa-roller-for-aldre-kvinnor-ar-roten-till-problemet",
      "urlToImage": "https://static-cdn.sr.se/images/478/563f8016-7bec-4f80-8a97-f70699286d1e.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-03T16:00:24Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ljudochbild.se" },
      "author": null,
      "title": "JAC e-JS4 lanseras i Norden - Ljud & Bild",
      "description": "Billig elbil med upp till 589 km r\u00e4ckvidd.",
      "url": "https://www.ljudochbild.se/nyheter/bil/jac-e-js4-lanseras-i-norden/",
      "urlToImage": "https://www.ljudochbild.se/wp-content/uploads/2023/02/jac-e-js4-1536x864-1.jpeg",
      "publishedAt": "2023-02-03T15:56:52Z",
      "content": "Det var inte s\u00e5 l\u00e4nge sedan vi kunde ber\u00e4tta att kinesiska JAC skulle importeras till Norge, Sverige och Danmark. JAC, som har byggt bilar sedan 1964, importeras till Norden av RSA som ocks\u00e5 ansvarar\u2026 [+1759 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Polisen.se" },
      "author": null,
      "title": "Gruppchef till Polisens Administrativa Center, Ekonomiavdelningen | Polismyndigheten - Polisen",
      "description": "\u00c4r du redo f\u00f6r en st\u00f6rre uppgift? Vi s\u00f6ker nu en utvecklingsinriktad gruppchef med erfarenhet av modern automatisering och digitalisering av ekonomiadministrativa system till Polismyndighetens Administrativa Center i Link\u00f6ping.",
      "url": "https://polisen.se/jobb-och-utbildning/lediga-jobb/20232/februari/gruppchef-till-polisens-administrativa-center-ekonomiavdelningen/",
      "urlToImage": "https://polisen.se/siteassets/bilder/polisen_twitter_image.png",
      "publishedAt": "2023-02-03T15:53:22Z",
      "content": "\u00c4r du redo f\u00f6r en st\u00f6rre uppgift? Vi s\u00f6ker nu en utvecklingsinriktad gruppchef med erfarenhet av modern automatisering och digitalisering av ekonomiadministrativa system till Polismyndighetens Admini\u2026 [+6536 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Fotbollskanalen.se" },
      "author": null,
      "title": "Jordan Larsson avsl\u00f6jar - MFF f\u00f6rs\u00f6kte v\u00e4rva honom: \"Sv\u00e5rt f\u00f6r mig med den historien jag har\" - Fotbollskanalen",
      "description": "ALMANCIL. Jordan Larsson \u00e4r klar f\u00f6r FC K\u00f6penhamn.Nu avsl\u00f6jar han att Malm\u00f6 FF f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra en k\u00e4nslig \u00f6verg\u00e5ng och v\u00e4rva honom.- Det \u00e4r sv\u00e5rt f\u00f6r mig att spela i MFF med den historien jag har i Helsingborg och \u00e4ven i AIK, s\u00e4ger han till Fotbollskanalen.",
      "url": "https://www.fotbollskanalen.se/danmark-1/jordan-larsson-avslojar-mff-forsokte-varva-honom-svart-for-mig-med-den-histo/",
      "urlToImage": "https://www.fotbollskanalen.se/ImageHandler.axd?epslanguage=sv&guid=37b0757d-2c1a-4e93-91da-95fe88bba24f&imageFormat=original",
      "publishedAt": "2023-02-03T15:18:00Z",
      "content": "Jordan Larsson \u00e4r tillbaka i Skandinavien. Men det blir inte spel i allsvenskan den h\u00e4r g\u00e5ngen f\u00f6r anfallaren som representerade AIK under inledningen av den f\u00f6rra s\u00e4songen.\r\nI f\u00f6rra veckan presenter\u2026 [+2993 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Expressen.se" },
      "author": null,
      "title": "Nya siffrorna visar: S\u00e5 \u00e4ter vi i inflationskrisen - Expressen",
      "description": null,
      "url": "https://www.expressen.se/ekonomi/konsument/nya-siffrorna-visar-sa-ater-vi-i-inflationskrisen/",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-02-03T15:04:58Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "Emma Bouvin",
      "title": "Tre fr\u00e5gor om varf\u00f6r Israel kan ha \u00e4ndrat sig om vapen till Ukraina - Dagens Nyheter",
      "description": "",
      "url": "https://www.dn.se/varlden/iran-far-israel-att-byta-fot-oppnar-for-vapen-till-ukraina/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/ceac3cf2-00e3-44b0-8573-1ae1e528febb.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-03T14:42:01Z",
      "content": "Alla artiklar gratis till 30 april,\u00a0sen f\u00f6r halva priset i ett helt \u00e5r (endast 69 kr/m\u00e5n). D\u00e4refter ord. pris 149 kr/m\u00e5n. Ingen bindningstid. S\u00e4g upp enkelt online.\r\nVisa allt som ing\u00e5r i DN Digital \u2026 [+520 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Aftonbladet.se" },
      "author": "Mattias Karlsson",
      "title": "SHL: Mats Rosseli Olsen i Fr\u00f6lunda st\u00e4ngs av i fem matcher - Aftonbladet",
      "description": "Mats Rosseli Olsen f\u00e5r ett rej\u00e4lt straff av disciplinn\u00e4mnden. Den 31-\u00e5rige Fr\u00f6lunda-forwarden fick matchstraff efter huv",
      "url": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/hockey/a/EQj8jo/shl-mats-rosseli-olsen-i-frolunda-stangs-av-i-fem-matcher",
      "urlToImage": "https://images.aftonbladet-cdn.se/v2/images/c173fff5-eb7d-45f8-9bf5-c2599e5c2c53?fit=crop&format=auto&h=720&q=50&w=1280&s=519c996a06ba1a1417443a811e81a0ba204f699e",
      "publishedAt": "2023-02-03T14:32:31Z",
      "content": "Uppdaterad: Mindre \u00e4n 3 tim sedan\r\nMats Rosseli Olsen f\u00e5r ett rej\u00e4lt straff av disciplinn\u00e4mnden.\r\nDen 31-\u00e5rige Fr\u00f6lunda-forwarden fick matchstraff efter huvudtacklingen.\r\nNu st\u00e4ngs han ocks\u00e5 av i fem\u2026 [+2524 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.skd.se" },
      "author": "TT",
      "title": "Farah Abadi: \u201dD\u00f6r hellre \u00e4n att dansa\u201d - Sk\u00e5nska Dagbladet",
      "description": "Programledarna anser att artisterna f\u00e5r st\u00e5 f\u00f6r s\u00e5ngen och dansen.",
      "url": "https://www.skd.se/2023-02-03/farah-abadi-dor-hellre-an-att-dansa",
      "urlToImage": "https://bildix.mmcloud.se/bildix/api/images/94ad2566-7c65-458d-81ea-a308f8ce171f.jpeg?fit=crop&w=1200&h=630",
      "publishedAt": "2023-02-03T13:52:57Z",
      "content": "Den sk\u00e5nska programledarduon Farah Abadi och Jesper R\u00f6nndahl k\u00e4nner av pressen n\u00e4r Melodifestivalen nu drar i g\u00e5ng. En sak \u00e4r dock s\u00e4ker: s\u00e5ngen och dansen f\u00e5r artisterna st\u00e5 f\u00f6r.\r\n Jag har sagt att \u2026 [+45 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Realtid.se" },
      "author": null,
      "title": "Industriv\u00e4rdens substansv\u00e4rde var 293 kronor per aktie vid \u00e5rsskiftet - Realtid.se",
      "description": null,
      "url": "https://www.realtid.se/telegram/industrivardens-substansvarde-var-293-kronor-per-aktie-vid-arsskiftet/",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-02-03T13:46:08Z",
      "content": "Investmentbolaget Industriv\u00e4rden rapporterar ett substansv\u00e4rde p\u00e5 293 kronor per aktie den 31 december. Det kan j\u00e4mf\u00f6ras med 332 kronor samma tidpunkt i fjol och 249 kronor vid f\u00f6reg\u00e5ende kvartalet. \u2026 [+2153 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Unt.se" },
      "author": null,
      "title": "Georgiens f\u00e4ngslade ex-president riskerar d\u00f6 - Upsala Nya Tidning",
      "description": "Georgiens f\u00e4ngslade tidigare president Mikheil Saakashvili riskerar att d\u00f6 till f\u00f6ljd av betydande viktnedg\u00e5ng, varnar b\u00e5de hans advokat och l\u00e4kare. Den 55-\u00e5rige, v\u00e4stv\u00e4nlige politikern har varit inlagd p\u00e5 sjukhus sedan slutet av f\u00f6rra \u00e5ret efter att hungerst\u2026",
      "url": "https://unt.se/nyheter/utrikes/georgien/artikel/georgiens-fangslade-ex-president-riskerar-do/jd173gxj",
      "urlToImage": "https://dms-api.ntm.eu/api/v1/images/jnpmv28l/smart/width/1200/height/675",
      "publishedAt": "2023-02-03T13:42:27Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.tn.se" },
      "author": null,
      "title": "Rykte: Google visar upp AI-tj\u00e4nst - Tidningen N\u00e4ringslivet",
      "description": "Google g\u00f6r sig redo f\u00f6r att inom kort ta upp kampen med Open AI och Chat GPT om den nya formen av s\u00f6k- och chattj\u00e4nster p\u00e5 n\u00e4tet, menar techsajten The Verge.",
      "url": "https://www.tn.se/article/25698/rykte-google-visar-upp-ai-tjanst/",
      "urlToImage": "https://bilder.tn.se?uuid=cf068c0b-c354-59e7-973d-3a82f06a25db&function=cropresize&type=preview&source=false&q=75&crop_w=0.99999&crop_h=0.83001&x=0&y=0&width=1200&height=675",
      "publishedAt": "2023-02-03T13:30:00Z",
      "content": "DEN DIGITALA UTVECKLINGEN\r\nTech (TT)\r\nGoogle g\u00f6r sig redo f\u00f6r att inom kort ta upp kampen med Open AI och Chat GPT om den nya formen av s\u00f6k- och chattj\u00e4nster p\u00e5 n\u00e4tet, menar techsajten The Verge.\r\nSa\u2026 [+763 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "Gustav Olsson",
      "title": "Man med armborst hotade att d\u00f6da drottning Elizabeth \u2013 erk\u00e4nner brott - Dagens Nyheter",
      "description": "",
      "url": "https://www.dn.se/varlden/man-med-armborst-hotade-att-doda-drottning-elizabeth-erkanner-brott/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/05629787-f0dd-4e26-aa7f-8368ada978fc.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=inside%7C1024:576&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-03T13:07:50Z",
      "content": "Ikl\u00e4dd huva och mask och bev\u00e4pnad med ett laddat armborst tog sig mannen p\u00e5 juldagsmorgonen 2021 \u00f6ver en mur utanf\u00f6r slottet med hj\u00e4lp av en repstege, skriver The Guardian.\r\nGripandet skedde n\u00e4ra dro\u2026 [+859 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "Jens Littorin",
      "title": "Svensken st\u00e4llde hbtq-fr\u00e5gor \u2013 tystades av f\u00e4ktarnas kongress - DN.SE - Dagens Nyheter",
      "description": "N\u00e4r Svenska f\u00e4ktf\u00f6rbundets ordf\u00f6rande ville diskutera fr\u00e5gor om hbtq och kvinnors r\u00e4ttigheter p\u00e5 det internationella f\u00f6rbundets kongress blev han nedtystad.",
      "url": "https://www.dn.se/sport/stallde-hbtq-fragor-tystades-av-faktarnas-kongress/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cfcdn-screen9/img/A/V/AV0DRUMce0L_dS2yVLEgmQ_image/image.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-03T13:07:09Z",
      "content": "Det \u00e4r filmen som s\u00e4ger mycket om synen p\u00e5 demokrati i Internationella f\u00e4ktf\u00f6rbundet (FIE) och vissa medlemsl\u00e4nders vilja att diskutera sportswashing. N\u00e4r Otto Drakenberg gick upp i talarstolen p\u00e5 f\u00f6\u2026 [+4957 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "Sven Bj\u00f6rkland, Erik Simander",
      "title": "Mordmisst\u00e4nkt pappa ska genomg\u00e5 psykiatrisk unders\u00f6kning - Dagens Nyheter",
      "description": "Pappan misst\u00e4nks f\u00f6r mord p\u00e5 sin egen son i Lule\u00e5. Nu har tingsr\u00e4tten beslutat om en s\u00e5 kallad paragraf sju-unders\u00f6kning.",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/misstankta-mordet-pa-attaaring-i-lulea-pappan-genomgar-psykiatrisk-undersokning/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/5b5b01e9-2235-450d-ae7b-ca6aae852cfc.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-03T12:59:05Z",
      "content": "Som DN tidigare ber\u00e4ttat har pojken under st\u00f6rre delen av sitt liv st\u00e5tt i fokus f\u00f6r en infekterad v\u00e5rdnadstvist och varit r\u00e4dd f\u00f6r sin pappa. Det allra sk\u00f6naste hade varit om jag fick best\u00e4mma sj\u00e4lv\u2026 [+1810 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "Lars N\u00e4slund",
      "title": "Dokument avsl\u00f6jar haveriet med V\u00e4stl\u00e4nken \u2013 hot om \u00e5tal - Dagens Nyheter",
      "description": "Trafikverkets beslut att h\u00e4va kontraktet med AGN f\u00f6r bygget av Etapp Haga i t\u00e5gtunneln V\u00e4stl\u00e4nken",
      "url": "https://www.dn.se/ekonomi/sa-havererade-vastlanken-dokument-visar-sylvass-kritik-mot-utsparkad-byggare/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/a2b859d7-b1d7-4deb-8e07-b1672f17e20f.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-03T12:05:10Z",
      "content": "Pendelt\u00e5gstunneln V\u00e4stl\u00e4nken \u00e4r n\u00e5got av G\u00f6teborgs motsvarighet till Slussenprojektet i Stockholm: Stort, kostsamt, komplicerat, f\u00f6rsenat och djupt omstritt.\r\nMen enligt stat och kommuner helt n\u00f6dv\u00e4n\u2026 [+8748 chars]"
    }
  ]
}
