{
  "pagination": { "limit": 25, "offset": 0, "count": 25, "total": 350 },
  "data": [
    {
      "author": "daniel.ingmo@expressen.se (Daniel Ingmo)",
      "title": "Kristersson: Jomshof skadade v\u00e5ra m\u00f6jligheter",
      "description": "HELSINGBORG/LUND. SD:s Richard Jomshof har f\u00f6rsv\u00e5rat Sveriges m\u00f6jligheter att komma \u00f6verens med Turkiet. Det sl\u00e5r statsminister Ulf Kristersson fast under en resa till Sk\u00e5ne.Bes\u00f6ket sker samtidigt som statsministern f\u00f6rs\u00f6ker hantera tv\u00e5 separata kriser.&nbsp;Den inre s\u00e4kerheten med en s\u00e4llan sk\u00e5dad v\u00e5ldsspiral \u2013 och den yttre s\u00e4kerheten med en avstannad Natoprocess.Den senare hoppas han ska l\u00f6sa sig efter det turkiska valet.\u2013 Nej, det finns ingen plan B, s\u00e4ger Ulf Kristersson.",
      "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kristersson-jomshof-skadade-vara-mojligheter/",
      "source": "Expressen",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T03:30:00+00:00"
    },
    {
      "author": "stefan.soxbo@expressen.se (Stefan Soxbo)",
      "title": "Kinesisk spionballong uppt\u00e4ckt ovanf\u00f6r USA",
      "description": "En kinesisk spionballong har uppt\u00e4ckts \u00f6ver USA, rapporterar ABC News.Det fick president Joe Biden att efterfr\u00e5ga \u201dmilit\u00e4ra alternativ\u201d.",
      "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kinesisk-spionballong-upptackt-ovanfor-usa/",
      "source": "Expressen",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T01:03:38+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "F\u00f6r\u00e4ldrar till utpekade g\u00e4ngbr\u00f6der f\u00e5r bo kvar",
      "description": "Det g\u00e5r inte att s\u00e4ga upp hyreskontraktet f\u00f6r ett f\u00f6r\u00e4ldrapar med h\u00e4nvisning till att deras s\u00f6ner har koppling till organiserad brottslighet. Grannar till familjen har uppt\u00e4ckt en termosbomb i trapphuset och fastigheten har beskjutits, men Svea hovr\u00e4tt s\u00e4ger nej till bostadsbolagets \u00f6nskan om att f\u00e5 vr\u00e4ka familjen, rapporterar Hem & hyra.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-03/foraldrar-till-utpekade-gangbroder-far-bo-kvar?utm_medium=rss&utm_source=site-feed&utm_campaign=rss",
      "source": "Sydsvenskan",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T02:31:16+00:00"
    },
    {
      "author": "redaktionen@expressen.se (TT)",
      "title": "Minst 17 d\u00f6da efter busskrock i Pakistan",
      "description": "Minst 17 personer omkom d\u00e5 en passagerarbuss frontalkrockade med en l\u00e5ngtradare i en tunnel i nordv\u00e4stra Pakistan under natten mot fredag.",
      "url": "https://www.expressen.se/nyheter/minst-17-doda-efter-busskrock-i-pakistan-/",
      "source": "Expressen",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T03:09:21+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "CIA: Avg\u00f6rande m\u00e5nader i kriget",
      "description": "USA:s underr\u00e4ttelsetj\u00e4nst CIA bed\u00f6mer att de kommande m\u00e5naderna blir \"absolut avg\u00f6rande\" f\u00f6r utfallet i Rysslands anfallskrig mot Ukraina, enligt myndighetens chef William Burns.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-03/cia-avgorande-manader-i-kriget?utm_medium=rss&utm_source=site-feed&utm_campaign=rss",
      "source": "Sydsvenskan",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T01:30:55+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Minst 17 d\u00f6da i bussolycka i Pakistan",
      "description": "Minst 17 d\u00f6da i bussolycka i Pakistan",
      "url": "https://www.dn.se/varlden/minst-17-doda-i-bussolycka-i-pakistan/",
      "source": "DN.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T04:07:07+00:00"
    },
    {
      "author": "Gabriel Mellqvist",
      "title": "Analytiker: V\u00e5t filt \u00f6ver sektorn efter Humanas kollaps",
      "description": "Humanaaktiens haveri i sviterna av det indragna tillst\u00e5ndet f\u00e5r viss p\u00e5verkan p\u00e5 andra noterade omsorgsbolag, s\u00e4ger analytiker till Di.\u00a0 Konkurrenter kan samtidigt t\u00e4nkas tj\u00e4na p\u00e5 det uppm\u00e4rksammade beskedet, p\u00e5pekar en bed\u00f6mare medan en annan noterar att hela sektorn g\u00e5tt d\u00e5ligt sedan l\u00e5ngt innan Humana fick problem.",
      "url": "https://www.di.se/nyheter/analytiker-vat-filt-over-sektorn-efter-humanas-kollaps/",
      "source": "di.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/a5ff1fb4-08e8-47bf-ab4e-c444c1bfdc3b.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T04:19:23+00:00"
    },
    {
      "author": "Nyhetsbyr\u00e5n Direkt",
      "title": "Cint redovisar l\u00e4gre oms\u00e4ttning \u00e4n v\u00e4ntat \u2013 sl\u00e4pper siffran i f\u00f6rtid",
      "description": "Nettooms\u00e4ttningen f\u00f6r det fj\u00e4rde kvartalet uppgick prelimin\u00e4rt till cirka 80,3 miljoner euro, j\u00e4mf\u00f6r med 44,8 miljoner samma period f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r. Det framg\u00e5r av ett pressmeddelande.",
      "url": "https://www.di.se/live/cint-redovisar-lagre-omsattning-an-vantat-slapper-siffran-i-fortid/",
      "source": "di.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/57465951-8671-4dfb-b709-a6e0d444507c.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T04:13:48+00:00"
    },
    {
      "author": "magnus.falkehed@expressen.se (Magnus Falkehed)",
      "title": "Miss Ukraina tar hand om s\u00e5rade soldaterna",
      "description": "\u00d6STRA UKRAINA. I en annan tid och v\u00e4rld var Evgenian, 36, sk\u00f6nhetsdrottning och d\u00e4refter djurr\u00e4ttsaktivist. Maria arbetade som personalansvarig i Polen och Manushak, 21, var l\u00e4karstudent.Nu lyfter de d\u00f6da kroppar i den isande natten vid fronten och v\u00e5rdar skadade soldater.\u2013 Jag ser inte l\u00e4ngre n\u00e5gon framtid utan krig, s\u00e4ger Maria.Ingen av de tre kvinnorna har n\u00e5gonsin k\u00e4nt att livet har varit s\u00e5 meningsfullt som det \u00e4r nu.",
      "url": "https://www.expressen.se/nyheter/miss-ukraina-tar-hand-om-sarade-soldaterna/",
      "source": "Expressen",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T04:54:58+00:00"
    },
    {
      "author": "TT",
      "title": "Granskning: Vilseledande n\u00e4tbutiker i Europa",
      "description": "En EU-samordnad granskning av 399 europeiska n\u00e4tbutiker visar att 148 av dem anv\u00e4nder sig av en webbdesign som riskerar att vilseleda konsumenten, skriver Konsumentverket i ett pressmeddelande.",
      "url": "https://www.di.se/nyheter/granskning-vilseledande-natbutiker-i-europa/",
      "source": "di.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/f514711d-826f-4b96-ba7e-41233c0cb003.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:15:11+00:00"
    },
    {
      "author": "TT",
      "title": "Medlemmar v\u00e4nder tillbaka till a-kassan",
      "description": "Efter pandemin \u00f6vergav m\u00e5nga sin a-kassa, men nu stundar s\u00e4mre tider. Medlemsantalet i a-kassorna \u00f6kar igen.\u00a0",
      "url": "https://www.di.se/nyheter/medlemmar-vander-tillbaka-till-a-kassan/",
      "source": "di.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/4f3db021-8fdd-4f06-9438-99ce9680b1a4.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:21:39+00:00"
    },
    {
      "author": "sofia.clason@expressen.se (Sofia Clason)",
      "title": "Uppgifter: 15-\u00e5ring gripen f\u00f6r mordet p\u00e5 pojke i Skog\u00e5s",
      "description": "En 15-\u00e5rig pojke har gripits misst\u00e4nkt f\u00f6r mordet p\u00e5 en j\u00e4mn\u00e5rig pojke i Skog\u00e5s, enligt Expressens uppgifter.Han var vid tidpunkten p\u00e5 rymmen fr\u00e5n ett HVB-hem, enligt uppgifterna.Sedan tidigare \u00e4r en 17-\u00e5ring h\u00e4ktad misst\u00e4nkt f\u00f6r medhj\u00e4lp i d\u00f6dsskjutningen.",
      "url": "https://www.expressen.se/nyheter/uppgifter-15-aring-gripen--for-mordet-pa-pojke-i-skogas/",
      "source": "Expressen",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:03:21+00:00"
    },
    {
      "author": "Nyhetsbyr\u00e5n Direkt",
      "title": "Japan: Sammanv\u00e4gt ink\u00f6pschefsindexet n\u00e5got l\u00e4gre \u00e4n prelimin\u00e4rt utfall",
      "description": "Det sammanv\u00e4gda ink\u00f6pschefsindexet f\u00f6r japansk industri och tj\u00e4nstesektor (composite) noterades till 50,7 i januari, upp fr\u00e5n 49,7 f\u00f6reg\u00e5ende m\u00e5nad.\u00a0",
      "url": "https://www.di.se/live/japan-sammanvagt-inkopschefsindexet-nagot-lagre-an-preliminart-utfall/",
      "source": "di.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:07:26+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Lyssna: Broderikomikern med 160 000 f\u00f6ljare p\u00e5 Instagram ska g\u00f6ra bok",
      "description": "Gisela St\u00e5le b\u00f6rjade brodera f\u00f6r att hantera sin utmattning.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-03/lyssna-broderikomikern-med-160-000-foljare-pa-instagram-ska-gora-bok?utm_medium=rss&utm_source=site-feed&utm_campaign=rss",
      "source": "Sydsvenskan",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:00:39+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Nick Kyrgios erk\u00e4nner misshandel",
      "description": "Den australiska tennisstj\u00e4rnan Nick Kyrgios erk\u00e4nner att han misshandlat sin tidigare flickv\u00e4n under en r\u00e4tteg\u00e5ng i Canberra, rapporterar ABC News.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-03/nick-kyrgios-erkanner-misshandel?utm_medium=rss&utm_source=site-feed&utm_campaign=rss",
      "source": "Sydsvenskan",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T04:17:08+00:00"
    },
    {
      "author": "Nyhetsbyr\u00e5n Direkt",
      "title": "Biogaia \u00f6kar oms\u00e4ttningen \u2013 l\u00e4mnar l\u00e4gre extrautdelning",
      "description": "Probiotikabolaget Biogaia redovisar ett r\u00f6relseresultat p\u00e5 71,1 miljoner kronor f\u00f6r det fj\u00e4rde kvartalet 2022.",
      "url": "https://www.di.se/live/biogaia-okar-omsattningen-lamnar-lagre-extrautdelning/",
      "source": "di.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/310bd91e-dfb6-4d85-9558-a0bb6972f8a4.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T07:09:18+00:00"
    },
    {
      "author": "malin.hansson@expressen.se (Malin Hansson)",
      "title": "Fyra allvarligt skadade i bussolycka",
      "description": "En buss har k\u00f6rt av v\u00e4gen p\u00e5 E22 i H\u00f6rby. Fyra personer \u00e4r allvarligt skadade och sju lindrigt skadade.&nbsp;",
      "url": "https://www.expressen.se/nyheter/fyra-allvarligt-skadade-i-bussolycka/",
      "source": "Expressen",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:38:51+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Seger n\u00e4ra comeback: &quot;VM en m\u00e5ls\u00e4ttning&quot;",
      "description": "Caroline Seger \u00e4r tillbaka i tr\u00e4ning och dr\u00f6mmer om en VM-sommar p\u00e5 andra sidan jordklotet.Det g\u00e4ller \u00e4ven om hon inte f\u00e5r en plats i n\u00e4sta veckas landslagstrupp.\u2013 \u2013 Det \u00e4r klart att VM \u00e4r en m\u00e5ls\u00e4ttning i sig. Men f\u00f6rst och fr\u00e4mst handlar det om att komma tillbaka och kunna spela fotboll och vara sm\u00e4rtfri, s\u00e4ger den 37-\u00e5riga mittf\u00e4ltsveteranen.",
      "url": "https://www.svd.se/a/BWbPX7/seger-nara-comeback-vm-en-malsattning",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:53:46+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Paul McCartney \u00e4lskar Alla hj\u00e4rtans dag",
      "description": "\"Hem, familj och k\u00e4rlek\" \u00e4r de tre teman Paul McCartney lyfter fram i pressreleasen om sitt soloalbum \"McCartney\". Inf\u00f6r Alla hj\u00e4rtans dag svarar popikonen nu \u2013 p\u00e5 sin hemsida \u2013 p\u00e5 fansens twittrade fr\u00e5gor kring sin romantiska sida.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-03/paul-mccartney-alskar-alla-hjartans-dag?utm_medium=rss&utm_source=site-feed&utm_campaign=rss",
      "source": "Sydsvenskan",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T07:08:36+00:00"
    },
    {
      "author": "Di Bil",
      "title": "Morgan Stanley s\u00e4nker SSAB \u2013 h\u00e4r \u00e4r dagens rekar",
      "description": "SSAB, Alfa Laval och Electrolux f\u00e5r s\u00e4nkta r\u00e5d men Lundin Mining h\u00f6js till k\u00f6p. H\u00e4r \u00e4r dagens rekar.",
      "url": "https://www.di.se/live/morgan-stanley-sanker-ssab-har-ar-dagens-rekar/",
      "source": "di.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:49:10+00:00"
    },
    {
      "author": "",
      "title": "Lojalitetsbolaget som f\u00e5r portf\u00f6ljen att rusa",
      "description": "\u00c4ven fastighetsaktien har lyft rej\u00e4lt",
      "url": "https://www.privataaffarer.se/lojalitetsbolaget-som-far-portfoljen-att-rusa/",
      "source": "Privata Affarer",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:54:53+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Svaga USA-rapporter kan d\u00e4mpa b\u00f6rsgl\u00e4djen",
      "description": "Efter g\u00e5rdagens gl\u00e4djerus \u2013 i dag v\u00e4ntas b\u00f6rshandeln bli lugnare n\u00e4r b\u00f6rserna i Europa \u00f6ppnar p\u00e5 morgonen, indikerar f\u00f6rhandeln p\u00e5 IG Markets.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-03/svaga-usa-rapporter-kan-dampa-borsgladjen?utm_medium=rss&utm_source=site-feed&utm_campaign=rss",
      "source": "Sydsvenskan",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T06:17:59+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "N\u00e4sta punkt p\u00e5 Ukrainas \u00f6nskelista: flygplan",
      "description": "Ukraina har knappt hunnit f\u00e5 l\u00f6ften om nya stridsvagnar innan det \u00e4r tal om n\u00e4sta punkt p\u00e5 \u00f6nskelistan: stridsflygplan.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-03/nasta-punkt-pa-ukrainas-onskelista-flygplan?utm_medium=rss&utm_source=site-feed&utm_campaign=rss",
      "source": "Sydsvenskan",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T06:56:39+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Fyra allvarligt skadade i bussolycka i H\u00f6rby",
      "description": "Fyra allvarligt skadade i bussolycka i H\u00f6rby",
      "url": "https://www.svd.se/a/zE8Kj5/fyra-allvarligt-skadade-i-bussolycka-i-horby",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:38:12+00:00"
    },
    {
      "author": "Nyhetsbyr\u00e5n Direkt",
      "title": "Footways resultat tyngdes av nedskrivning",
      "description": "E-handelsbolaget Footway redovisar ett r\u00f6relseresultat f\u00f6r det fj\u00e4rde kvartalet 2022 p\u00e5 -190 miljoner kronor (2).",
      "url": "https://www.di.se/live/footways-resultat-tyngdes-av-nedskrivning/",
      "source": "di.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/d7f583e0-a35e-4873-86fd-35dd0ef2f1ea.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T07:13:16+00:00"
    }
  ]
}
