{
  "pagination": { "limit": 25, "offset": 0, "count": 25, "total": 48 },
  "data": [
    {
      "author": null,
      "title": "Seger n\u00e4ra comeback: &quot;VM en m\u00e5ls\u00e4ttning&quot;",
      "description": "Caroline Seger \u00e4r tillbaka i tr\u00e4ning och dr\u00f6mmer om en VM-sommar p\u00e5 andra sidan jordklotet.Det g\u00e4ller \u00e4ven om hon inte f\u00e5r en plats i n\u00e4sta veckas landslagstrupp.\u2013 \u2013 Det \u00e4r klart att VM \u00e4r en m\u00e5ls\u00e4ttning i sig. Men f\u00f6rst och fr\u00e4mst handlar det om att komma tillbaka och kunna spela fotboll och vara sm\u00e4rtfri, s\u00e4ger den 37-\u00e5riga mittf\u00e4ltsveteranen.",
      "url": "https://www.svd.se/a/BWbPX7/seger-nara-comeback-vm-en-malsattning",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:53:46+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Fyra allvarligt skadade i bussolycka i H\u00f6rby",
      "description": "Fyra allvarligt skadade i bussolycka i H\u00f6rby",
      "url": "https://www.svd.se/a/zE8Kj5/fyra-allvarligt-skadade-i-bussolycka-i-horby",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:38:12+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Det h\u00e4r kr\u00e4vs f\u00f6r att sm\u00e4lta en legogubbe",
      "description": "Amanda Romare jagas av tj\u00e4drar, l\u00e4r sig om legogubbar och vill vara tredje parten i E-Types och Melinda Jacobs relation.",
      "url": "https://www.svd.se/a/zE8wLb/lardomar-fran-veckan-amanda-romare-jagas-av-tjader",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T09:00:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Alla f\u00e5r p\u00e5 k\u00e4ften i haltande samtidsparodi",
      "description": "Fettfl\u00e4ckar och dold rasism \u2013 det omskrivna kebabbr\u00e5ket i Stockholm tycks vara tacksamt stoff f\u00f6r en satir. Men trots goda sk\u00e5despelarinsatser vill Riksteaterns upps\u00e4ttning inte lyfta.",
      "url": "https://www.svd.se/a/JQBJ3j/ozz-nujen-medverkar-i-riksteaterns-satir-om-kebabbraket",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T10:27:08+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Spielbergs k\u00e4rleks\u00adbrev till Hollywood",
      "description": "\u201dThe Fabelmans\u201d \u00e4r b\u00e5de en ber\u00e4ttelse om en filmskapares uppv\u00e4xt och om Hollywood. SvD:s kritiker hyllar Spielbergs f\u00f6rsta sj\u00e4lvbiografiska film.",
      "url": "https://www.svd.se/a/2Bmzvq/spielbergs-karleksbrev-till-hollywood",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T13:29:03+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "D\u00f6d val hade plastp\u00e5sar i magen",
      "description": "D\u00f6d val hade plastp\u00e5sar i magen",
      "url": "https://www.svd.se/a/JQBeLj/dod-val-hade-plastpasar-i-magen",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T01:59:12+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "N\u00e4sta punkt p\u00e5 Ukrainas \u00f6nskelista: flygplan",
      "description": "Ukraina har knappt hunnit f\u00e5 l\u00f6ften om nya stridsvagnar innan det \u00e4r tal om n\u00e4sta punkt p\u00e5 \u00f6nskelistan: stridsflygplan.Landets allierade \u00e4r av helt olika \u00e5sikter, men under det fullskaliga kriget har det visat sig g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng att ett nej inte \u00e4r ett nej.",
      "url": "https://www.svd.se/a/KnjgVM/nasta-punkt-pa-ukrainas-onskelista-flygplan",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T06:57:07+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "L\u00e4karen s\u00e5gar Daniel Eks projekt: \u201dDe g\u00f6r bort sig\u201d",
      "description": "Spotifygrundaren Daniel Eks nya medicinska mottagning f\u00e5r h\u00e5rd kritik. \u201dJag tycker att de g\u00f6r bort sig lite\u201d, s\u00e4ger Marina Tuutma, ordf\u00f6rande i Svenska Distriktsl\u00e4karf\u00f6reningen.",
      "url": "https://www.svd.se/a/4omele/lakare-sagar-daniel-eks-nya-medicinska-klinik",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:05:19+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Flyglarm vid EU-m\u00f6te i Kiev",
      "description": "EU:s r\u00e5dsordf\u00f6rande Charles Michel \u00e4r p\u00e5 plats i Kiev f\u00f6r att tr\u00e4ffa Ukrainas h\u00f6gsta ledning.Samtidigt g\u00e5r flyglarmet.",
      "url": "https://www.svd.se/a/4om4re/flyglarm-vid-eu-mote-i-kiev",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T09:00:10+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Nya elst\u00f6det f\u00e5r godk\u00e4nt",
      "description": "Nya elst\u00f6det f\u00e5r godk\u00e4nt",
      "url": "https://www.svd.se/a/eJdr2K/nya-elstodet-far-godkant",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T07:38:59+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Anna Kinberg Batra blir ny landsh\u00f6vding i Stockholm",
      "description": "Tidigare M-ledaren Anna Kinberg Batra blir Stockholms nya landsh\u00f6vding.",
      "url": "https://www.svd.se/a/kEQ9z6/hon-blir-ny-landshovding-i-stockholm",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T09:49:06+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Balterna hotar med OS-bojkott: &quot;N\u00e4sta steg&quot;",
      "description": "Estland, Lettland och Litauens premi\u00e4rministrar uppmanar Internationella olympiska kommitt\u00e9n (IOK) att f\u00f6rbjuda ryska idrottare fr\u00e5n sommar-OS i Paris n\u00e4sta \u00e5r.Annars \u00e4r en baltisk bojkott ett alternativ.",
      "url": "https://www.svd.se/a/RGOMpr/balterna-hotar-med-os-bojkott-nasta-steg",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T14:04:53+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Kommunalr\u00e5d om EU-f\u00f6rslag: Helt absurt",
      "description": "EU vill tvinga st\u00e4der att skapa mer gr\u00f6nomr\u00e5den. Det ska gynna b\u00e5de inv\u00e5narna och den biologiska m\u00e5ngfalden. Men som f\u00f6rslaget \u00e4r utformat skulle flera svenska kommuner beh\u00f6va anl\u00e4gga gr\u00f6nomr\u00e5den som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n t\u00e4torterna sj\u00e4lva.",
      "url": "https://www.svd.se/a/bg7Bmq/kommunalrad-om-eu-forslag-helt-absurt",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T07:33:40+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Kommer n\u00e5gon handla p\u00e5 H&amp;M om fem \u00e5r?",
      "description": "PODD | Det har g\u00e5tt \u00f6ver 70 \u00e5r sedan den f\u00f6rsta H&M butiken s\u00e5g dagens ljus. Sedan dess har det svenska modeundret etablerat sig v\u00e4rlden \u00f6ver. Men fallande vinst och ny konkurrens skapar stora utmaningar. Vad kommer H&M egentligen vara i framtiden och vem kommer handla d\u00e4r?",
      "url": "https://www.svd.se/a/nQ4j5a/svd-s-podd-dagens-story-kommer-nagon-handla-pa-h-m-om-fem-ar",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:12:22+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Explosion p\u00e5 Avenyn i G\u00f6teborg",
      "description": "Explosion p\u00e5 Avenyn i G\u00f6teborg",
      "url": "https://www.svd.se/a/GMj9X6/explosion-pa-avenyn-i-goteborg",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T04:32:23+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "15-\u00e5ring anh\u00e5llen f\u00f6r mordet i Skog\u00e5s",
      "description": "P\u00e5 torsdagen greps en 15-\u00e5rig pojke p\u00e5 sannolika sk\u00e4l misst\u00e4nkt f\u00f6r mordet p\u00e5 en j\u00e4mn\u00e5rig pojke p\u00e5 en restaurang i Skog\u00e5s i s\u00f6dra Stockholm. Det bekr\u00e4ftar nu \u00c5klagarmyndigheten.",
      "url": "https://www.svd.se/a/pQGRdw/15-aring-anhallen-for-mordet-i-skogas",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T08:33:02+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Uppgifter: Norge k\u00f6per Leopard 2",
      "description": "Uppgifter: Norge k\u00f6per Leopard 2",
      "url": "https://www.svd.se/a/76mkoo/uppgifter-norge-koper-leopard-2",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T09:27:56+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Sverige sk\u00e4nker covidtester till Ukraina",
      "description": "Sverige ska donera ett \u00f6verskott av provtagningsmaterial f\u00f6r covid-19 till Ukraina, har regeringen beslutat.",
      "url": "https://www.svd.se/a/8JEd4Q/sverige-skanker-covidtester-till-ukraina",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T10:27:35+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Demirok: &quot;Jag \u00e4r pirrig&quot;",
      "description": "Den nye Centerledaren Muharrem Demirok h\u00e5ller sitt installationstal p\u00e5 partiets kommundagar i Helsingborg.",
      "url": "https://www.svd.se/a/rld613/demirok-jag-ar-pirrig",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T09:50:40+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Klimatministern hotar f\u00e4lla regeringen",
      "description": "Regeringen kan f\u00e4llas om SD blockerar en ambiti\u00f6s klimatpolitik. Det hotet kommer fr\u00e5n klimat- och milj\u00f6minister Romina Pourmokhtari i en intervju med nyhetsbyr\u00e5n Bloomberg.",
      "url": "https://www.svd.se/a/dwkApz/klimatministern-hotar-falla-regeringen",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T14:07:53+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Fr\u00e5n skallare till t\u00f6ntpappa",
      "description": "Den nyvalda centerledaren tog chansen att ber\u00e4tta sin egen historia. D\u00e4r saknades skallningarna.",
      "url": "https://www.svd.se/a/GMj7ex/muharren-demirok-fran-skallare-till-tontpappa",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T16:04:24+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "D\u00e5 v\u00e4ntas rea p\u00e5 nya bostadsr\u00e4tter",
      "description": "Det bygger upp till rea i nyproduktionen. Lockbeten kan vara tv\u00e5 \u00e5rs boende utan avgifter. Eller s\u00e4nkt k\u00f6peskilling p\u00e5 nybyggda bostadsr\u00e4tter. Den g\u00e5ngna veckan avsl\u00f6jades hur sv\u00e5rs\u00e5ld nyproduktionen \u00e4r.\u00a0",
      "url": "https://www.svd.se/a/BWbaw9/da-vantas-rea-pa-nya-bostadsratter",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T16:12:55+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Granskning: Vilseledande n\u00e4tbutiker",
      "description": "Granskning: Vilseledande n\u00e4tbutiker",
      "url": "https://www.svd.se/a/69XJV3/granskning-vilseledande-natbutiker",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T01:40:59+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "CIA: Avg\u00f6rande m\u00e5nader i kriget",
      "description": "CIA: Avg\u00f6rande m\u00e5nader i kriget",
      "url": "https://www.svd.se/a/Mojl90/cia-avgorande-manader-i-kriget",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T01:31:17+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Flera prischanser f\u00f6r Abba",
      "description": "Med sina fyra nomineringar ligger Abba bra till inf\u00f6r den stundande Grammy-galan i USA. \u00c4ven Snoh Aalegra och Ghost st\u00e5r f\u00f6r svenska prischanser men galans drottning heter Beyonc\u00e9.",
      "url": "https://www.svd.se/a/76mzMw/flera-prischanser-for-abba",
      "source": "svd",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-03T05:00:51+00:00"
    }
  ]
}
