{
  "status": "ok",
  "totalResults": 32,
  "articles": [
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "Alfons Westerberg",
      "title": "Ukrainas varning: Rysk offensiv kan ske n\u00e4sta vecka - DN.SE - Dagens Nyheter",
      "description": "Ryssland kraftsamlar i \u00f6stra Ukraina inf\u00f6r en ny offensiv. Nu vittnar Luhansks guvern\u00f6r Serhij Hajdaj om att ryska f\u00f6rst\u00e4rkningar str\u00f6mmar in i snabb takt.",
      "url": "https://www.dn.se/varlden/ukrainska-varningen-ryska-trupper-valler-in-i-ost/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/11893d38-818d-43b7-b112-bcc9b7354aed.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-07T06:12:26Z",
      "content": "Redan n\u00e4sta vecka kan den ryska offensiven inledas, tror Hajdaj.\r\n Det kommer troligen ta dem tio dagar till innan de har alla reservister p\u00e5 plats. Efter den 15 februari kan den h\u00e4r offensiven ske n\u2026 [+1185 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Polisen.se" },
      "author": null,
      "title": "07 februari 06:00, Sammanfattning natt, V\u00e4stra G\u00f6talands l\u00e4n | Polismyndigheten - Polisen",
      "description": "Dagens presstalesperson \u00e4r p\u00e5 plats.",
      "url": "https://polisen.se/aktuellt/handelser/2023/februari/7/07-februari-0600-sammanfattning-natt-vastra-gotalands-lan/",
      "urlToImage": "https://polisen.se/siteassets/bilder/polisen_twitter_image.png",
      "publishedAt": "2023-02-07T06:10:39Z",
      "content": "22.18 Essunga, misshandel i relationPolisen larmas till en bostad d\u00e4r en kvinna blivit misshandlad av sin pojkv\u00e4n. Polis kommer till platsen och pojkv\u00e4nnen grips misst\u00e4nkt f\u00f6r misshandel. Kvinnan var\u2026 [+1054 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Sverigesradio.se" },
      "author": "Sveriges Radio",
      "title": "L\u00e4mpliga f\u00f6r liv? Resan till Jupiters ism\u00e5nar n\u00e4rmar sig - Vetenskapsradion Nyheter - Sveriges Radio",
      "description": "Onsdag den 8 februari fraktas rymdsonden JUICE med flyg till Franska Guyana, d\u00e4r den ska skjutas upp i rymden i april.Det \u00e4r en europeisk storsatning p\u00e5 ...",
      "url": "https://sverigesradio.se/artikel/lampliga-for-liv-resan-till-jupiters-ismanar-narmar-sig",
      "urlToImage": "https://static-cdn.sr.se/images/406/9d316235-fd71-49ac-812b-9e59b2a59ed1.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-07T06:00:07Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Ekuriren.se" },
      "author": "En medicinsk sekreterare",
      "title": "Medicinska sekreterare ges ingen motivation - Eskilstuna - Eskilstuna-Kuriren",
      "description": "Medicinska sekreterare ges ingen motivation",
      "url": "https://ekuriren.se/insandare/artikel/medicinska-sekreterare-ges-ingen-motivation/r3xg7ver",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-02-07T05:49:01Z",
      "content": "Ang\u00e5ende \"Tusentals diktat p\u00e5 h\u00f6g patienter riskerar fara illa\" i EK 4/2.\r\nIngen annan arbetsgrupp inom v\u00e5rden f\u00f6rv\u00e4ntas hj\u00e4lpa en annan klinik utan att f\u00e5 extra betalt f\u00f6r det.\u00a0\r\nSom medicinsk sekre\u2026 [+740 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "Lisa Edwinsson",
      "title": "In i dimman \u2013 justeringarna som kan avg\u00f6ra medaljjakten i VM: \u201dV\u00e4dret \u00e4r ett orosmoment\u201d - Dagens Nyheter",
      "description": "Ingen skidskyttearena \u00e4r mer \u00f6k\u00e4nd f\u00f6r sitt v\u00e4der \u00e4n VM-arenan i Oberhof. Kampen om \u00e5rets medaljer kan handla om vem som b\u00e4st anpassar sig till d\u00e5lig sikt.",
      "url": "https://www.dn.se/sport/in-i-dimman-justeringarna-som-kan-avgora-medaljjakten-i-vm-vadret-ar-ett-orosmoment/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/0993b904-c09a-49fe-abca-0b064ef51c75.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2023-02-07T05:36:24Z",
      "content": "F\u00f6r fyra \u00e5r sedan stod Johan Hagstr\u00f6m som vanligt bakom kikarsiktet under en v\u00e4rldscuphelg i Oberhof. Men vad som inte var som vanligt var tanken som poppade upp i huvudet p\u00e5 den svenska skyttetr\u00e4nar\u2026 [+8307 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Unt.se" },
      "author": null,
      "title": "Nytt st\u00f6d f\u00f6r unga transpersoner \u00f6ppnar - Upsala Nya Tidning",
      "description": "P\u00e5 tisdagen \u00f6ppnar Sveriges f\u00f6rsta nationella samtalsmottagning f\u00f6r unga transpersoner. Det \u00e4r f\u00f6rbundet Transammans som \u00f6ppnar en digital mottagning f\u00f6r unga transpersoner och unga som funderar p\u00e5 om de \u00e4r trans.",
      "url": "https://unt.se/nyheter/inrikes/samhalle/artikel/nytt-stod-for-unga-transpersoner-oppnar/r3xg562r",
      "urlToImage": "https://dms-api.ntm.eu/api/v1/images/l6wkdzzr/smart/width/1200/height/675",
      "publishedAt": "2023-02-07T05:17:32Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Sydsvenskan.se" },
      "author": "Fredrik Lindstrand",
      "title": "Siby om comebacken: \u201dJag kommer f\u00f6rmodligen att b\u00f6rja gr\u00e5ta\u201d - Sydsvenskan",
      "description": "Ber\u00e4ttar om skadan, st\u00f6det, slitet \u2013 och gl\u00e4djen.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-07/siby-om-comebacken-kommer-formodligen-att-borja-grata",
      "urlToImage": "https://bildix.mmcloud.se/bildix/api/images/021c54b1-2e32-49b9-8b25-d754625d07c8.jpeg?fit=crop&w=1200&h=630",
      "publishedAt": "2023-02-07T05:13:23Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Affarsvarlden.se" },
      "author": "Caroline Le Ridou",
      "title": "Inf\u00f6r Thed\u00e9ens f\u00f6rsta r\u00e4ntebesked \u2013 s\u00e5 h\u00f6g \u00e4r styrr\u00e4ntan runt om i v\u00e4rlden - Aff\u00e4rsv\u00e4rlden",
      "description": "Afv listar styrr\u00e4ntorna bland v\u00e4rldens m\u00e4ktigaste ekonomier inf\u00f6r Riksbankens n\u00e4sta r\u00e4ntebesked p\u00e5 torsdag, vilket blir Erik Thed\u00e9ens f\u00f6rsta. USA:s styrr\u00e4nta ligger i intervallet 4,5\u20134,75%. Japan har d\u00e4remot, som enda land i v\u00e4rlden, fortfarande har minusr\u00e4nt\u2026",
      "url": "https://www.affarsvarlden.se/artikel/infor-thedeens-forsta-rantebesked-sa-hog-ar-styrrantan-i-resten-av-europa",
      "urlToImage": "https://www.affarsvarlden.se/wp-content/uploads/2023/02/Powell-Thedeen-Lagarde-900x600.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-07T05:08:47Z",
      "content": "P\u00e5 torsdag f\u00f6rmiddag kommer Riksbankens n\u00e4sta r\u00e4ntebesked. I dagsl\u00e4get ligger styrr\u00e4ntan p\u00e5 2,5%. SBAB:s prognos \u00e4r att Riksbanken h\u00f6jer med 50 punkter till 3%.\r\n\u201dEn h\u00f6jning med 0,25 procentenheter s\u2026 [+1829 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Expressen.se" },
      "author": "charlotta flinkenberg",
      "title": "Clara Henry om k\u00e4rleken till sin flickv\u00e4n och peng | amelia - Amelia",
      "description": "Hon \u00e4r k\u00e4r och karri\u00e4ren blomstrar. F\u00f6r amelia ber\u00e4ttar Clara Henry om f\u00f6rh\u00e5llandet, pengarna, lyxk\u00f6pet som gav henne andningssv\u00e5righeter \u2013 och om hur hon \u00e4lskar att sk\u00e4mma bort sin flickv\u00e4n. \u2013 Jag uppvaktar henne g\u00e4rna med sjur\u00e4ttersmiddag p\u00e5 restaurang och \u2026",
      "url": "https://www.expressen.se/amelia/-clara-henry-min-flickvan-ar-valdigt-duktig-pa-romantik/",
      "urlToImage": "https://static.cdn-expressen.se/images/dd/e1/dde19de042f041bcb9494e01e4adee10/16x9/1280@80.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-07T05:00:00Z",
      "content": "Googlar du Clara Henry ekonomi f\u00e5r du snabbt reda p\u00e5 att hon inte direkt \u00e4r en medieprofil som det g\u00e5r n\u00e5gon n\u00f6d p\u00e5, trots n\u00e5gra kr\u00e4vande pandemi-\u00e5r som drabbade stora delar av kultureliten. Oms\u00e4ttni\u2026 [+8372 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "goteborgs-posten", "name": "G\u00f6teborgs-Posten" },
      "author": "Victor Blomdahl",
      "title": "Parlamentsledamot i Australien varnar f\u00f6r artificiell intelligens genom ChatGPT | GP - G\u00f6teborgs-Posten",
      "description": "Riskerna \u201dst\u00f6rande, katastrofala och existentiella.\u201d",
      "url": "https://www.gp.se/nyheter/v\u00e4rlden/anv\u00e4nde-ai-f\u00f6r-att-varna-f\u00f6r-ai-massf\u00f6rst\u00f6relse-1.91627327",
      "urlToImage": "https://www.gp.se/image/policy:1.91627306:1675744909/image.jpg?f=Wide%26w=1200%26%24p%24f%24w=834285a",
      "publishedAt": "2023-02-07T04:41:35Z",
      "content": "Det har gestaltats \u00e5tskilliga g\u00e5nger i science fiction-filmer: hur artificiell intelligens g\u00e5r fr\u00e5n hj\u00e4lpmedel till m\u00e4nniskans underg\u00e5ng. Men nu \u00e4r det inte bara filmer som 2001: A Space Odyssey som \u2026 [+1802 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": "goteborgs-posten", "name": "G\u00f6teborgs-Posten" },
      "author": "Alexandra Turku",
      "title": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r protesterna i Iran | GP - G\u00f6teborgs-Posten",
      "description": "Experterna svarar om l\u00e4get i Iran: \u201dGl\u00f6den under askan kan ta fyr n\u00e4r som helst.\u201d",
      "url": "https://www.gp.se/nyheter/v\u00e4rlden/s\u00e5-g\u00e5r-det-f\u00f6r-protesterna-i-iran-1.91152915",
      "urlToImage": "https://www.gp.se/image/policy:1.91328566:1675744803/image.jpg?f=Wide%26w=1200%26%24p%24f%24w=834285a",
      "publishedAt": "2023-02-07T04:39:49Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Sverigesradio.se" },
      "author": "Sveriges Radio",
      "title": "Symbol som skyddar kulturarv i krig s\u00e4tts inte upp \u2013 l\u00e4nsstyrelser saknar pengar - Kulturnytt i P1 - Sveriges Radio",
      "description": "Det svenska kulturarvet \u00e4r fortsatt d\u00e5ligt skyddat vid ett krig.Endast tv\u00e5 av 21 l\u00e4nsstyrelser har ans\u00f6kt om att m\u00e4rka ut kulturmilj\u00f6er med den internationella ...",
      "url": "https://sverigesradio.se/artikel/symbol-som-skyddar-kulturarv-i-krig-satts-inte-upp-lansstyrelser-saknar-pengar",
      "urlToImage": "https://static-cdn.sr.se/images/478/3f0dec1f-9406-4c62-bcd5-00daa1c5dac7.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-07T04:30:21Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Sydsvenskan.se" },
      "author": "TT",
      "title": "Inflationen urholkar \u00e5rets bidragsh\u00f6jningar \u2013 Sydsvenskan - Sydsvenskan",
      "description": "Sv\u00e5rast med garantiers\u00e4ttning.",
      "url": "https://www.sydsvenskan.se/2023-02-07/inflationen-urholkar-arets-bidragshojningar",
      "urlToImage": "https://bildix.mmcloud.se/bildix/api/images/4f78c0ef-2994-4691-905e-dfafbe0ec8e6.jpeg?fit=crop&w=1200&h=630",
      "publishedAt": "2023-02-07T04:15:00Z",
      "content": "Det s\u00e5 kallade prisbasbeloppet, som styr niv\u00e5n p\u00e5 exempelvis studiemedel, garantipension och sjukers\u00e4ttning, r\u00e4knas varje januari upp i takt med inflationen.\r\nEtt vanligt \u00e5r, n\u00e4r inflationen ligger s\u2026 [+2853 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Kuriren.nu" },
      "author": null,
      "title": "Mekinor metall: \"Ingen drastisk nedg\u00e5ng\" - Kuriren",
      "description": "St\u00e4mningsl\u00e4get inom tillverkningsindustrin i Norrbotten \u00e4r mycket svagare \u00e4n normalt, men hos Mekinor metall i Kalix har man \u00e4nnu inte sett n\u00e5gon drastisk nedg\u00e5ng. \"Hela f\u00f6rra \u00e5ret och d\u00e5 \u00e4ven sista kvartalet var bra\", s\u00e4ger Lennart Ohlson, vd.",
      "url": "https://kuriren.nu/nyheter/norrbotten/artikel/mekinor-metall-ingen-drastisk-nedgang/jd17oo4j",
      "urlToImage": "https://dms-api.ntm.eu/api/v1/images/rm6zw92j/smart/width/1200/height/675",
      "publishedAt": "2023-02-07T04:02:23Z",
      "content": "Norrbottens Kuriren \r\nAdress: Robertsviksgatan 5, 971 83, Lule\u00e5\r\nKontakta ansvarig utgivare"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Expressen.se" },
      "author": "ellinor ericstam",
      "title": "Bensk\u00f6rhet: Sex ok\u00e4nda tecken som du b\u00f6r vara up | H\u00e4lsoliv - H\u00e4lsoliv",
      "description": "N\u00e4stan h\u00e4lften av alla \u00e4ldre kvinnor \u00e4r bensk\u00f6ra. Men det kan vara l\u00e4tt att missa tidiga tecken p\u00e5 att man \u00e4r drabbad. \u00d6verl\u00e4karen Mattias Lorentzon ber\u00e4ttar h\u00e4r om de f\u00f6rsta varningssignalerna och vad du kan g\u00f6ra f\u00f6r att st\u00e4rka ditt skelett. \u2013 I dag finns de\u2026",
      "url": "https://www.expressen.se/halsoliv/sex-okanda-tecken--pa-att-du-ar-benskor/",
      "urlToImage": "https://static.cdn-expressen.se/images/48/33/483335de099747acbbf19dd037056f8a/16x9/1280@80.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-07T04:00:00Z",
      "content": "Bensk\u00f6rhet, eller osteoporos som det ocks\u00e5 heter, g\u00f6r att skelettet blir svagare, d\u00e5 \u00f6kar ocks\u00e5 risken f\u00f6r att f\u00e5 benbrott.\u00a0\r\nDet finns en stor os\u00e4kerhet kring vad bensk\u00f6rhet \u00e4r, b\u00e5de hos allm\u00e4nheten\u2026 [+165 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.skd.se" },
      "author": "TT",
      "title": "Svenskoron inf\u00f6r m\u00e4sterskapen: Var \u00e4r killarna? \u2013 Sk\u00e5nska Dagbladet - Sk\u00e5nska Dagbladet",
      "description": "\u201dVi \u00e4r bekymrade, det \u00e4r v\u00e4ldigt illavarslande\u201d.",
      "url": "https://www.skd.se/2023-02-07/svenskoron-infor-masterskapen-var-ar-killarna",
      "urlToImage": "https://bildix.mmcloud.se/bildix/api/images/4a03c9d6-a13a-4824-aa38-836f30e550d8.jpeg?fit=crop&w=1200&h=630",
      "publishedAt": "2023-02-07T03:45:00Z",
      "content": "Sara Hector, Elvira \u00d6berg, Frida Karlsson, Jonna Sundling och Sandra N\u00e4slund. Stora svenska medaljhopp i den kommande tidens VM i olika skidsporter.\r\nMen var \u00e4r killarna?\r\n Vi \u00e4r bekymrade, det \u00e4r v\u00e4\u2026 [+59 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Expressen.se" },
      "author": "linette israelsson",
      "title": "Ljusglimtarna i ekonomin: \u201dDet finns gl\u00e4djepunkter\u201d - Expressen",
      "description": "Inbromsad ekonomi, mer duvaktiga besked fr\u00e5n centralbankerna och optimism p\u00e5 bostadsmarknaden. Det finns tecken p\u00e5 att det v\u00e4nder nu. \u2013 Det \u00e4r inte n\u00e5got gl\u00e4djerus men det finns gl\u00e4djepunkter, s\u00e4ger Jon Arnell p\u00e5 Max Matthiessen.",
      "url": "https://www.expressen.se/ekonomi/ljusglimtarna-i-ekonomin-det-finns-gladjepunkter/",
      "urlToImage": "https://static.cdn-expressen.se/images/b8/a4/b8a4f371a4ba4ef8b0aee5acec869b31/16x9/original.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-07T03:30:00Z",
      "content": "Expressen Premium\r\nF\u00e5 tillg\u00e5ng till hela Expressens digitala v\u00e4rld. Alla l\u00e4sare kan anv\u00e4nda den fria provperioden en g\u00e5ng. D\u00e4refter \u00e4r priset 89 kr/m\u00e5n. Digital tillsvidareprenumeration. Ingen bindni\u2026 [+643 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.skd.se" },
      "author": "TT",
      "title": "Galaxhopar analyserade i Stockholm \u2013 Sk\u00e5nska Dagbladet - Sk\u00e5nska Dagbladet",
      "description": "Med hj\u00e4lp av James Webb-teleskopets f\u00f6rsta bilder p\u00e5 galaxhopar har en grupp forskare fr\u00e5n Stockholms universitet kunnat studera den f\u00f6rsta fasen i stj\u00e4rnbildning i avl\u00e4gsna galaxer.",
      "url": "https://www.skd.se/2023-02-07/galaxhopar-analyserade-i-stockholm",
      "urlToImage": "https://bildix.mmcloud.se/bildix/api/images/97e85a3f-691b-41cb-a76e-1d043ded38c7.jpeg?fit=crop&w=1200&h=630",
      "publishedAt": "2023-02-07T03:12:15Z",
      "content": null
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.svt.se" },
      "author": "SVT Nyheter",
      "title": "F\u00f6re och efter jordskalvet \u2013 se bilderna fr\u00e5n Turkiet - Sveriges Television",
      "description": "D\u00f6dsiffrorna forts\u00e4tter stiga i Turkiet och Syrien. Minst 4\u00a0000 personer har hittills hittats d\u00f6da.\nBilder f\u00f6re och efter visar f\u00f6r\u00f6delsen efter jordskalvet i Turkiet under natten mellan s\u00f6ndag och m\u00e5ndag, som uppm\u00e4ttes till 7,8.",
      "url": "https://www.svt.se/nyheter/fore-och-efter-sa-sag-platserna-ut-innan-jordskalvet",
      "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image/custom/1200/38474075/1675718431?format=auto&ratio=1.91",
      "publishedAt": "2023-02-07T02:35:34Z",
      "content": "Tusentals byggnader har rasat p\u00e5 grund av jordb\u00e4vningen som intr\u00e4ffade i syd\u00f6stra Turkiet. \u00c4ven i Syrien raserades hela huskomplex. \r\nFilmer visar hur r\u00e4ddningsarbetare f\u00f6rs\u00f6ker gr\u00e4va sig fram i de h\u2026 [+1120 chars]"
    },
    {
      "source": { "id": null, "name": "Www.dn.se" },
      "author": "TT",
      "title": "Skott mot bostad i Str\u00e4ngn\u00e4s kommun - DN.SE - Dagens Nyheter",
      "description": "",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/skott-mot-bostad-i-strangnas-kommun/",
      "urlToImage": "https://cdn.dn-static.se/images/dn-black__c305c7680133f3d914c29c82231a02483.jpg",
      "publishedAt": "2023-02-06T23:55:34Z",
      "content": "Vi har gripit fyra m\u00e4n i 20-\u00e5rs\u00e5ldern, de \u00e4r sk\u00e4ligen misst\u00e4nkta, s\u00e4ger Torbj\u00f6rn Lindqvist vid polisen till TT vid 06-tiden.\r\nPersoner befann sig i l\u00e4genheten n\u00e4r det sk\u00f6ts, men ingen ska ha skadats.\u2026 [+227 chars]"
    }
  ]
}
