[
  {
    "title": "Test: Hur f\u00f6rdelas det osynliga arbetet i ditt hem?",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Hur f\u00f6rdelas osynligt arbete hemma hos dig?",
      "description": "Testa: Vilken part g\u00f6r det mesta? \u2022 Svara p\u00e5 n\u00e5gra fr\u00e5gor och synligg\u00f6r hur det ser ut.",
      "url": "https://www.dn.se/insidan/test-hur-fordelas-det-osynliga-arbetet-i-ditt-hem/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/40468194-3da4-4776-9104-c9ea02568949.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T04:01:12+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Farlig radioaktiv kapsel hittad i Australien",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Radioaktiv kapsel hittad i Australien",
      "description": "Radioaktiv kapsel hittad i Australien",
      "url": "https://www.dn.se/varlden/radioaktiv-kapsel-hittad-i-australien/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/8a1cdc6e-c20f-40a5-9acf-1001cfa68761.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T07:39:01+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Ingen beh\u00f6ver ta en dusch efter Old Sea Brigades konsert",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Ingen beh\u00f6ver ta en dusch efter Old Sea Brigades konsert",
      "description": "Ingen beh\u00f6ver ta en dusch efter Old Sea Brigades konsert",
      "url": "https://www.dn.se/kultur/ingen-behover-ta-en-dusch-efter-old-sea-brigades-konsert/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/7b805a28-ee62-4725-a1e9-aed56b78bd18.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T10:22:44+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "S\u00e4po: Koranbr\u00e4nning och Erdogandocka kan vara \u201dhotdrivande\u201d",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "S\u00e4po om det svenska s\u00e4kerhetsl\u00e4get",
      "description": "Koranbr\u00e4nning kan vara \u201dhotdrivande\u201d, enligt S\u00e4kerhetspolisens pressekreterare Adam Samara.",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/sapo-koranbranning-och-erdogandocka-kan-vara-hotdrivande/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/d255cec5-d556-40fa-b3c3-76b9971d27f9.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T13:48:29+00:00"
    }
  },
  {
    "title": " \u00c5sa Linderborg sl\u00e5r in \u00f6ppna slottsportar med sin kungendokument\u00e4r",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": "Helena Lindblad",
      "title": "Helena Lindblad: \u00c5sa Linderborg sl\u00e5r in \u00f6ppna slottsportar med sin kungendokument\u00e4r",
      "description": "Helena Lindblad: \u00c5sa Linderborg sl\u00e5r in \u00f6ppna slottsportar med sin kungendokument\u00e4r",
      "url": "https://www.dn.se/kultur/helena-lindblad-asa-linderborg-slar-in-oppna-slottsportar-med-sin-kungendokumentar/",
      "source": "DN.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T14:12:37+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Stj\u00e4rntr\u00e4nare sparkas efter systematisk mobbning",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Stj\u00e4rntr\u00e4nare sparkas efter systematisk mobbning",
      "description": "Stj\u00e4rntr\u00e4nare sparkas efter systematisk mobbning",
      "url": "https://www.dn.se/sport/stjarntranare-sparkas-efter-systematisk-mobbning/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/712464cf-ed11-4153-a605-93c34dac65d6.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T14:32:55+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "S-kritik mot UD:s hantering av H\u00e4rstedt: \u201dPartipolitisk petning\u201d",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "S-kritik mot petningen av H\u00e4rstedt: \u201dPartipolitiskt\u201d",
      "description": "Utrikesminister Billstr\u00f6m, (M), ska fr\u00e5gas ut i utskott \u2022 S: Utesluter inte att SD har ett finger med i spelet.",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/s-kritik-mot-uds-hantering-av-harstedt-partipolitisk-petning/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/1b4222e8-eaae-49bc-b7ee-6bab12145566.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T16:31:39+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Ola Bini friad och hoppas f\u00e5 stanna i Ecuador",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Ola Bini friad \u2013 hoppas f\u00e5 stanna i Ecuador",
      "description": "Den svenska programmeraren greps samma dag som Assange: \u201dHar aldrig jobbat f\u00f6r Wikileaks\u201d \u2022 Domen kan \u00f6verklagas.",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/ola-bini-friad-och-hoppas-fa-stanna-i-ecuador/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/721135af-06de-4ba4-9fe1-622d4b45676d.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T16:53:02+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Santos l\u00e4mnar utskott medan utredningar p\u00e5g\u00e5r",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Santos l\u00e4mnar utskott medan utredningar p\u00e5g\u00e5r",
      "description": "Santos l\u00e4mnar utskott medan utredningar p\u00e5g\u00e5r",
      "url": "https://www.dn.se/varlden/santos-lamnar-utskott-medan-utredningar-pagar/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/bf37ce0f-9ea7-4f0e-bf0a-a5b529a1acbf.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T17:16:51+00:00"
    }
  },
  {
    "title": " Jag f\u00f6rst\u00e5r att PM Nilsson duckade f\u00f6r journalisternas fr\u00e5gor",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": "Hanne Kj\u00f6ller",
      "title": "Hanne Kj\u00f6ller: PM Nilsson gjorde r\u00e4tt som duckade f\u00f6r journalisternas fr\u00e5gor",
      "description": "Jag vet sj\u00e4lv att det l\u00e4tt blir f\u00f6rnedringsjournalistik.",
      "url": "https://www.dn.se/ledare/hanne-kjoller-jag-forstar-att-pm-nilsson-duckade-for-journalisternas-fragor/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/65d84095-fb85-4c63-a422-1cb3d1aa2590.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T19:00:06+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Konsumentverket: Academedia kan bryta mot marknadsf\u00f6ringslagen",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Konsumentverket: Academedia kan bryta mot marknadsf\u00f6ringslagen",
      "description": "Konsumentverket: Academedia kan bryta mot marknadsf\u00f6ringslagen",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/konsumentverket-academedia-kan-bryta-mot-marknadsforingslagen/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/8d56457d-eb33-4e35-bf89-776919cb686f.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T17:47:34+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Mindre men v\u00e4ntad r\u00e4nteh\u00f6jning i USA",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "USA-r\u00e4ntan h\u00f6js 0,25 procentenheter",
      "description": "USA-r\u00e4ntan h\u00f6js 0,25 procentenheter",
      "url": "https://www.dn.se/ekonomi/usa-rantan-hojs-0-25-procentenheter/",
      "source": "DN.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T19:03:54+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Flera korruptionsr\u00e4der i Ukraina \u2013 myndighetschef misst\u00e4nks f\u00f6r miljonbedr\u00e4geri",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Flera korruptionsr\u00e4der i Ukraina \u2013 myndighetschef misst\u00e4nks f\u00f6r miljonbedr\u00e4geri",
      "description": "Flera korruptionsr\u00e4der i Ukraina \u2013 myndighetschef misst\u00e4nks f\u00f6r miljonbedr\u00e4geri",
      "url": "https://www.dn.se/varlden/flera-korruptionsrader-i-ukraina-myndighetschef-misstanks-for-miljonbedrageri/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/6f5be60e-2bfa-439d-9a87-2e294b938351.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T19:27:46+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "AIK v\u00e4rvar ivorian: \u201dRedo f\u00f6r kamp\u201d",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "AIK v\u00e4rvar ivorian: \u201dRedo f\u00f6r kamp\u201d",
      "description": "AIK v\u00e4rvar ivorian: \u201dRedo f\u00f6r kamp\u201d",
      "url": "https://www.dn.se/sport/aik-varvar-ivorian-redo-for-kamp/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/c4052452-4d69-42e7-bf29-55cb1710070e.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T19:12:19+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Man i 30-\u00e5rs\u00e5ldern skadad vid skottlossning i Link\u00f6ping",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Person skadad vid skottlossning i Link\u00f6ping",
      "description": "Person skadad vid skottlossning i Link\u00f6ping",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/person-skadad-vid-skottlossning-i-linkoping/",
      "source": "DN.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T21:00:57+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Man hittad skottskadad i Malm\u00f6 \u2013 f\u00f6rs\u00f6k till mord",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Man hittad skottskadad i Malm\u00f6",
      "description": "Man hittad skottskadad i Malm\u00f6",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/man-hittad-skottskadad-i-malmo/",
      "source": "DN.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-01T20:57:55+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Konsumentverket: Nikotinreklam bryter mot lagen",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Konsumentverket: Nikotinreklam bryter mot lagen",
      "description": "Konsumentverket: Nikotinreklam bryter mot lagen",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/ko-nikotinreklam-bryter-mot-lagen/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/e3160dec-826c-44d3-a5e2-cacbf6a295ea.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-02T04:08:31+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Stor order p\u00e5 milit\u00e4ra pansarfordon",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Stor order p\u00e5 milit\u00e4ra pansarfordon",
      "description": "Stor order p\u00e5 milit\u00e4ra pansarfordon",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/stor-order-pa-militara-pansarfordon/",
      "source": "DN.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-02T04:03:39+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "Forskare: Trafikverket k\u00f6per in s\u00e4mre natt\u00e5g",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "Forskare: Trafikverket k\u00f6per in s\u00e4mre natt\u00e5g",
      "description": "Forskare: Trafikverket k\u00f6per in s\u00e4mre natt\u00e5g",
      "url": "https://www.dn.se/ekonomi/forskare-trafikverket-koper-in-samre-nattag/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/37016bd5-e6b8-43a7-b5fb-d21760dbb3c8.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-02T05:15:21+00:00"
    }
  },
  {
    "title": " Floridas guvern\u00f6r Ron DeSantis raderar ut den afroamerikanska historien",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": "Amat Levin",
      "title": "Amat Levin: Floridas guvern\u00f6r Ron DeSantis raderar ut den afroamerikanska historien",
      "description": "Amat Levin: Floridas guvern\u00f6r Ron DeSantis raderar ut den afroamerikanska historien",
      "url": "https://www.dn.se/kultur/amat-levin-floridas-guvernor-ron-desantis-raderar-ut-den-afroamerikanska-historien/",
      "source": "DN.se",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-02T05:40:00+00:00"
    }
  },
  {
    "title": "F\u00f6rs\u00f6kte s\u00e4lja hotad sk\u00f6ldpadda \u2013 b\u00f6tf\u00e4lls",
    "intro": "",
    "body": "",
    "metadata": {
      "author": null,
      "title": "F\u00f6rs\u00f6kte s\u00e4lja hotad sk\u00f6ldpadda \u2013 b\u00f6tf\u00e4lls",
      "description": "F\u00f6rs\u00f6kte s\u00e4lja hotad sk\u00f6ldpadda \u2013 b\u00f6tf\u00e4lls",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/forsokte-salja-hotad-skoldpadda-botfalls/",
      "source": "DN.se",
      "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/825b4c51-1347-4c2f-ac26-03ef40b44a37.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
      "category": "general",
      "language": "sv",
      "country": "se",
      "published_at": "2023-02-02T04:23:52+00:00"
    }
  }
]
