[
  {
    "author": "Hans Bolander",
    "title": "Fler pension\u00e4rer forts\u00e4tter jobba \u2013 f\u00e5r skattef\u00f6rdel av staten",
    "description": "Intresset f\u00f6r att kombinera pension och arbete v\u00e4xer. I dag jobbar n\u00e4rmare en halv miljon personer \u00f6ver 65 \u00e5r. Samtidigt har de skattem\u00e4ssiga f\u00f6rdelarna f\u00f6r jobbon\u00e4rer \u00f6kat.",
    "url": "https://www.di.se/nyheter/fler-pensionarer-fortsatter-jobba-far-skattefordel-av-staten/",
    "source": "di.se",
    "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/be25f233-c9d4-4fee-bcbc-6942f0d1911a.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T05:40:24+00:00"
  },
  {
    "author": null,
    "title": "Tekla, 65: Hade g\u00e4rna bytt S\u00f6derhavet mot barnbarn",
    "description": "\u201dJag har sj\u00e4lv undrat varf\u00f6r jag \u00e4r som jag \u00e4r\u201d, skriver en 65-\u00e5rig l\u00e4sare som nyligen fick diagnosen adhd. H\u00e4r \u00e4r sju l\u00e4sar\u00adber\u00e4ttelser ur livet med adhd i 50\u201370-\u00e5rs\u00e5ldern.",
    "url": "https://www.svd.se/a/5BbXaK/hade-bytt-soderhavet-mot-barnbarn-lasare-om-aldras-med-adhd",
    "source": "svd",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T04:48:24+00:00"
  },
  {
    "author": null,
    "title": "Trots \u201dScholzing\u201d \u2013 kan Kiev \u00e4ven f\u00e5 stridsflyg?",
    "description": "Goda avsikter \u2013 f\u00f6ljda av faktorer som f\u00f6rsv\u00e5rar eller stoppar ett beslut. Tysklands f\u00f6rbundskansler har genom sitt s\u00e4tt att agera under Ukrainakriget f\u00e5tt verbet \u201dScholzing\u201d uppkallat efter sig. Nu undrar m\u00e5nga: \u00e4ndrar han sig \u00e4ven om stridsflygplanen?",
    "url": "https://www.svd.se/a/8JEz8W/kommer-tyskland-ga-med-pa-att-skicka-stridsflyg-till-ukraina",
    "source": "svd",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T04:48:08+00:00"
  },
  {
    "author": null,
    "title": "Hur f\u00f6rdelas osynligt arbete hemma hos dig?",
    "description": "Testa: Vilken part g\u00f6r det mesta? \u2022 Svara p\u00e5 n\u00e5gra fr\u00e5gor och synligg\u00f6r hur det ser ut.",
    "url": "https://www.dn.se/insidan/test-hur-fordelas-det-osynliga-arbetet-i-ditt-hem/",
    "source": "DN.se",
    "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/40468194-3da4-4776-9104-c9ea02568949.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T04:01:12+00:00"
  },
  {
    "author": "TT",
    "title": "Viss \u00e5terh\u00e4mtning p\u00e5 b\u00f6rserna i Asien",
    "description": "De flesta asiatiska marknaderna tar igen sig p\u00e5 onsdagen, efter de tv\u00e5 senaste dagarnas tillbakag\u00e5ngar.",
    "url": "https://www.di.se/live/viss-aterhamtning-pa-borserna-i-asien/",
    "source": "di.se",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T04:49:15+00:00"
  },
  {
    "author": null,
    "title": "\u00c4r guld\u00e5ren slut f\u00f6r alla entrepren\u00f6rer?",
    "description": "PODD | Tech-entrepren\u00f6rerna har blivit v\u00e5r tids superstj\u00e4rnor. Men nu har den ekonomiska krisen gjort att \u00e4ven de st\u00f6rsta j\u00e4ttarna bl\u00f6der. Och \u00e4nnu v\u00e4rre \u00e4r det f\u00f6r dem som fortfarande jagar dr\u00f6mmen.",
    "url": "https://www.svd.se/a/5Bjvp6/svd-s-podd-dagens-story-ar-guldaren-slut-for-alla-entreprenorer",
    "source": "svd",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T04:52:12+00:00"
  },
  {
    "author": null,
    "title": "VM-m\u00e4stare till Chelsea f\u00f6r rekordbelopp",
    "description": "Argentinske landslagsspelaren Enzo Fern\u00e1ndez \u00e4r klar f\u00f6r Chelsea, till en rekordsumma.",
    "url": "https://www.svd.se/a/15VzRJ/vm-mastare-till-chelsea-for-rekordbelopp",
    "source": "svd",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T01:37:14+00:00"
  },
  {
    "author": "Nyhetsbyr\u00e5n Direkt",
    "title": "JM ser f\u00f6ruts\u00e4ttningar att starta nya bostadsprojekt p\u00e5 alla marknader",
    "description": "JM ser en avmattning p\u00e5 bolagets marknader med minskande f\u00f6rs\u00e4ljning som f\u00f6ljd av att de makroekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningarna har f\u00f6rs\u00e4mrats under 2022, men vd Johan Skoglund skriver att han \u00e4r n\u00f6jd med bolagets utveckling.\u00a0",
    "url": "https://www.di.se/live/jm-ser-forutsattningar-att-starta-nya-bostadsprojekt-pa-alla-marknader/",
    "source": "di.se",
    "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/413037bc-8219-46b5-9dcc-ca9df0b63ba0.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T07:18:51+00:00"
  },
  {
    "author": "Henrik Ek",
    "title": "Fem saker att ha koll p\u00e5 innan b\u00f6rsen \u00f6ppnar",
    "description": "Stockholmsb\u00f6rsen ser ut att \u00f6ppna n\u00e5got upp\u00e5t efter g\u00e5rdagens nedg\u00e5ng. B\u00e5de terminerna f\u00f6r Eurostoxx 50 och Frankfurt Dax, liksom Handeln hos IG, indikerar en f\u00f6rsiktig uppg\u00e5ng strax \u00f6ver nollan.",
    "url": "https://www.di.se/live/fem-saker-att-ha-koll-pa-innan-borsen-oppnar-103/",
    "source": "di.se",
    "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/973f0087-e5ca-4b85-b970-8edc58cebd9d.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T07:06:58+00:00"
  },
  {
    "author": "Nyhetsbyr\u00e5n Direkt",
    "title": "Upp\u00e5t f\u00f6r nederl\u00e4ndska konsumentpriser i januari",
    "description": "Nederl\u00e4ndernas konsumentpriser steg 7,6 procent i januari j\u00e4mf\u00f6rt med motsvarande m\u00e5nad f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r.",
    "url": "https://www.di.se/live/uppat-for-nederlandska-konsumentpriser-i-januari/",
    "source": "di.se",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T06:24:04+00:00"
  },
  {
    "author": "Nyhetsbyr\u00e5n Direkt",
    "title": "Krisande Rizzo senarel\u00e4gger rapport",
    "description": "Rizzo Group har beslutat att senarel\u00e4gga publiceringen av bolagets del\u00e5rsrapport f\u00f6r september 2022 - november 2022. Del\u00e5rsrapporten var planerad att publiceras den 31 januari 2023 men senarel\u00e4ggs nu till andra halvan av februari 2023.",
    "url": "https://www.di.se/live/krisande-rizzo-senarelagger-rapport/",
    "source": "di.se",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T06:23:42+00:00"
  },
  {
    "author": "TT",
    "title": "Jagade radioaktiva kapseln i Australien hittad",
    "description": "Ibland hittar man den d\u00e4r n\u00e5len i h\u00f6stacken. En farlig radioaktiv kapsel som f\u00f6rsvunnit l\u00e4ngs en hundratals mil l\u00e5ng landsv\u00e4g i Australien har nu \u00e5terfunnits.",
    "url": "https://www.di.se/live/jagade-radioaktiva-kapseln-i-australien-hittad/",
    "source": "di.se",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T07:56:22+00:00"
  },
  {
    "author": null,
    "title": "Radioaktiv kapsel hittad i Australien",
    "description": "Radioaktiv kapsel hittad i Australien",
    "url": "https://www.dn.se/varlden/radioaktiv-kapsel-hittad-i-australien/",
    "source": "DN.se",
    "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/8a1cdc6e-c20f-40a5-9acf-1001cfa68761.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000%3A*&output-quality=80&output-format=jpeg",
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T07:39:01+00:00"
  },
  {
    "author": "Henrik Ek",
    "title": "Stockholmsb\u00f6rsen kring nollan \u2013 JM rusar efter h\u00f6jd utdelning",
    "description": "Flera st\u00f6rre bolag har avlagt kvartalsrapporter p\u00e5 morgonen, samtidigt som marknaden antagit en viss f\u00f6rsiktighet inf\u00f6r kv\u00e4llens r\u00e4ntebesked fr\u00e5n Federal Reserve.",
    "url": "https://www.di.se/live/stockholmsborsen-kring-nollan-jm-rusar-efter-hojd-utdelning/",
    "source": "di.se",
    "image": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/di-bilder-prod/mly/1bbbbbc6-1fd1-40eb-913e-6facba17cf33.jpeg?interpolation=lanczos-none&downsize=1000:*&output-quality=80&output-format=jpeg",
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T08:01:46+00:00"
  },
  {
    "author": "Viktor M\u00f6lne",
    "title": "Tv\u00e4rnit i bilhallarna \u2013 s\u00e4msta januarim\u00e5naden sedan 2009",
    "description": "Nyregistreringen av personbilar rasade med n\u00e4stan 27 procent i januari j\u00e4mf\u00f6rt med samma m\u00e5nad 2022. Totalt registrerades 14.601 nya bilar vilket var det l\u00e4gsta antalet under en januarim\u00e5nad sedan 2009. Det framg\u00e5r av ett pressmeddelande fr\u00e5n Mobility Sweden.\u00a0",
    "url": "https://www.di.se/live/tvarnit-i-bilhallarna-samsta-januarimanaden-sedan-2009/",
    "source": "di.se",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T08:10:20+00:00"
  },
  {
    "author": "FinWire",
    "title": "Cloettas huvud\u00e4gare har k\u00f6pt aktier f\u00f6r 22 miljoner",
    "description": "Huvud\u00e4garen Malfors Promotor har den 30 januari k\u00f6pt 1 miljon B-aktier i godistillverkaren Cloetta. Aktierna k\u00f6ptes till en kurs p\u00e5 22,08 kronor per aktie, en aff\u00e4r p\u00e5 cirka 22,1 miljoner kronor. Det framg\u00e5r av Finansinspektionens insynsregister.",
    "url": "https://www.di.se/live/cloettas-huvudagare-har-kopt-aktier-for-22-miljoner/",
    "source": "di.se",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T09:21:01+00:00"
  },
  {
    "author": null,
    "title": "\u00d6ppen gallerd\u00f6rr bakom aprymning i Furuvik",
    "description": "En \u00f6ppen d\u00f6rr gjorde att de fem schimpanserna i Furuviksparken, varav fyra sedan sk\u00f6ts ihj\u00e4l, kunde rymma. Det visar djurparkens egen redog\u00f6relse av h\u00e4ndelsen.\u2013 Det kunde ha lett till en otroligt allvarlig situation f\u00f6r b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur, s\u00e4ger djurparkens vd Sandra Wilke till TT.",
    "url": "https://www.svd.se/a/KnjRk7/oppen-gallerdorr-bakom-aprymning-i-furuvik",
    "source": "svd",
    "image": null,
    "category": "general",
    "language": "sv",
    "country": "se",
    "published_at": "2023-02-01T10:01:08+00:00"
  }
]
