[
  {
    "title": "Brett politiskt st\u00f6d f\u00f6r politiska vildar",
    "intro": "Trots uppr\u00f6rda r\u00f6ster om att riksdagsledam\u00f6ter som l\u00e4mnar sitt parti \u00e4ven b\u00f6r l\u00e4mna riksdagen, vill inget parti att detta ska bli en huvudregel. Systemet som m\u00f6jligg\u00f6r politiska vildar \u00e4r uppenbarligen n\u00e5got partierna ogillar, men som man \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rsvarar med kraft fr\u00e5n v\u00e4nster till h\u00f6ger. ",
    "body": "\u2013 Att g\u00f6ra en s\u00e5dan f\u00f6r\u00e4ndring och att bara kunna kasta ut m\u00e4nniskor ur riksdagen, det \u00e4r inte rimligt att g\u00f6ra det \u00f6ver en natt. Det m\u00e5ste i s\u00e5dana fall till en stor utredning d\u00e4r man tittar p\u00e5 alla konsekvenser, s\u00e4ger Matheus Enholm, Sverigedemokraternas talesperson i konstitutionella fr\u00e5gor.Hans uttalande kan verka f\u00f6rv\u00e5nande med tanke p\u00e5 att SD-partiledaren Jimmie \u00c5kesson med eftertryck har uppmanat Elsa Widding, riksdagens senaste politiska vilde, att l\u00e4mna riksdagen efter att ha l\u00e4mnat Sverigedemokraterrna.Men faktum \u00e4r att inget parti i nul\u00e4get verkar f\u00f6r en f\u00f6r\u00e4ndring i grundlagen som skulle g\u00f6ra det m\u00f6jligt att tvinga en riksdagsledamot att l\u00e4mna riksdagen.Jessica Wetterling, som \u00e4r V\u00e4nsterpartiets talesperson i konstitutionella fr\u00e5gor, tycker att sk\u00e4len \u00e4r starka f\u00f6r att bibeh\u00e5lla grundlagsskyddet f\u00f6r riksdagsledam\u00f6ter att kunna sitta kvar i riksdagen \u00e4ven om man l\u00e4mnar sitt parti.\u2013 Om man tog bort den m\u00f6jligheten skulle det kunna leda till en tystnadskultur, exempelvis, att man inte v\u00e5gar bidra till en intern debatt inom partiet. Det skulle kunna leda till konsekvenser f\u00f6r det demokratiska systemet som \u00e4r sv\u00e5ra att \u00f6verblicka, s\u00e4ger Jessica Wetterling.Riksdagsledamoten Maria Stockhaus (M), som sitter i trafikutskottet, har \u2013 utan framg\u00e5ng \u2013 lagt fram ett f\u00f6rslag i kammaren om att man borde se om det g\u00e5r att \u00e4ndra p\u00e5 lagen s\u00e5 att riksdagsledam\u00f6ter som sj\u00e4lvmant l\u00e4mnar sitt parti ocks\u00e5 m\u00e5ste l\u00e4mna sin riksdagsplats.\u2013 Jag kan absolut se riskerna. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r n\u00e5gon eller n\u00e5gra med juridisk expertis titta p\u00e5 vad man kan g\u00f6ra. Jag tror att det underminerar v\u00e4ljarnas f\u00f6rtroende f\u00f6r systemet n\u00e4r vi har vildar som har suttit kvar och orsakat ganska stora problem p\u00e5 vissa h\u00e5ll, s\u00e4ger Maria Stockhaus.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/brett-politiskt-stod-for-politiska-vildar",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39751487/1683949457?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": ": Politiska vildar har skapat en del kontroverser i Sverige, men inget parti f\u00f6respr\u00e5kar att grundlagen b\u00f6r \u00e4ndras f\u00f6r att g\u00f6ra det m\u00f6jligt att tvinga riksdagsledam\u00f6ter som l\u00e4mnar sitt parti att ocks\u00e5 l\u00e4mna riksdagen. Partierna h\u00e4nvisar till riskerna med en s\u00e5dan f\u00f6r\u00e4ndring och betonar att man b\u00f6r utreda konsekvenserna innan n\u00e5gra \u00e5tg\u00e4rder vidtas."
  },
  {
    "title": "Johan Hultberg (M): G\u00e5rdsf\u00f6rs\u00e4ljning av alkohol inte l\u00e5ngt borta",
    "intro": "Regeringen vill g\u00f6ra det m\u00f6jligt att k\u00f6pa med sig alkohol hem fr\u00e5n sm\u00e5 bryggerier och andra alkoholtillverkare, men Socialdemokraterna och andra \u00e4r tveksamma. \u2013 Det kommer riskera att vi inte kan beh\u00e5lla det f\u00f6rs\u00e4ljningsmonopol som vi har, som \u00e4r grunden f\u00f6r den svenska alkoholpolitiken, s\u00e4ger Lena Hallengren (S) i SVT:s Sverige m\u00f6ts.",
    "body": "Tid\u00f6partierna \u00e4r \u00f6verens om att de vill inf\u00f6ra g\u00e5rdsf\u00f6rs\u00e4ljning av alkohol men beh\u00e5lla Systembolaget. Den senaste utredningen i fr\u00e5gan f\u00f6resl\u00e5r ett genomf\u00f6rande som bed\u00f6ms vara f\u00f6renligt med det svenska alkoholmonopolet. Alkoholmonopolet \u00e4r ett undantag fr\u00e5n EU:s handelsregler och omg\u00e4rdas av en del villkor.\u00a0 \u2013 Jag \u00e4r ot\u00e5lig, jag hade \u00f6nskat att det h\u00e4r var p\u00e5 plats f\u00f6r l\u00e4nge sen. Samtidigt \u00e4r jag glad att vi har en socialminister som \u00e4r noggrann, som g\u00e5r igenom de remissvaren som kommit in och hur vi kan g\u00f6ra detta p\u00e5 ett klokt och bra s\u00e4tt, s\u00e4ger Johan Hultberg (M), riksdagsledamot och medlem i socialutskottet. \u2013 I min v\u00e4rld borde inte propositionen vara l\u00e5ngt borta, forts\u00e4tter han.Socialdemokraterna \u00e4r d\u00e4remot tveksamma till att inf\u00f6ra g\u00e5rdsf\u00f6rs\u00e4ljning, eftersom de inte litar p\u00e5 utredningens slutsats.\u00a0 \u2013 Det k\u00e4nns kreativt av utredaren, men det finns definitivt ingen samsyn om att f\u00f6rslaget inte hotar monopolet, s\u00e4ger Lena Hallengren (S).\u00a0 \u2013 Jag st\u00e5r h\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r orolig f\u00f6r vad som h\u00e4nder om det svenska detaljhandelsmonopolet faller.\u00a0 I klippet ovan f\u00f6rklarar Joakim Zander, lektor i EU-r\u00e4tt vid Lunds universitet, regleringarna som g\u00f6r att vissa tror att ett inf\u00f6rande av g\u00e5rdsf\u00f6rs\u00e4ljning skulle kunna \u00e4ventyra det svenska alkoholmonopolet.\u00a0 \u2013 Tar man in g\u00e5rdsf\u00f6rs\u00e4ljning s\u00e5 skapar man en kanal f\u00f6r svenska produkter att n\u00e5 sina konsumenter, som utl\u00e4ndska produkter saknar, s\u00e4ger han.\u00a0 ",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/johan-hultberg-m-gardsforsaljning-av-alkohol-inte-langt-borta",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39725079/1683808589?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": ": Regeringen vill g\u00f6ra det m\u00f6jliga att k\u00f6pa med sig alkohol hem fr\u00e5n sm\u00e5 bryggerier och alkoholtillverkare, men Socialdemokraterna \u00e4r tveksamma till att inf\u00f6ra g\u00e5rdsf\u00f6rs\u00e4ljning. Johan Hultberg (M) \u00e4r ot\u00e5lig och vill se propositionen p\u00e5 plats snart, medan Lena Hallengren (S) \u00e4r orolig f\u00f6r vad som skulle h\u00e4nda om det svenska detaljhandelsmonopolet faller. Joakim Zander fr\u00e5n Lunds universitet f\u00f6rklarar att g\u00e5rdsf\u00f6rs\u00e4ljning skulle ge svenska produkter en kanal att n\u00e5 konsumenter som utl\u00e4ndska produkter inte har."
  },
  {
    "title": "Muharrem Demirok (C) inte l\u00e4ngre turkisk medborgare",
    "intro": "Centerpartiets partiledare Muharrem Demirok \u00e4r inte l\u00e4ngre turkisk medborgare, rapporterar Aftonbladet.",
    "body": "\u201dMuharrem Demirok har avsagt sig sitt turkiska medborgarskap och f\u00e5tt det bekr\u00e4ftat i n\u00e4rtid. Han har aldrig r\u00f6stat i n\u00e5got turkiskt val och \u00e4mnade inte heller r\u00f6sta i helgens val\u201d, skriver Demiroks pressekreterare Mathilda Laestadius i en kommentar till tidningen.Aftonbladet kunde i januari ber\u00e4tta att den tilltr\u00e4dande partiledaren var medborgare i b\u00e5de Sverige och Turkiet.Demirok meddelade d\u00e5 att han skulle avsluta sitt turkiska medborgarskap. Processen f\u00f6r det inleddes i samband med att valberedningen i december i fjol st\u00e4llde fr\u00e5gan om han ville bli partiledare, uppgav Centern i januari.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/muharrem-demirok-inte-langre-turkisk-medborgare",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/992/38424923/1675345372?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": ": Muharrem Demirok, partiledare f\u00f6r Centerpartiet, har nyligen avsagt sig sitt turkiska medborgarskap och bekr\u00e4ftat det. Han har aldrig r\u00f6stat i n\u00e5got turkiskt val och hade inte planerat att g\u00f6ra det heller. Processen f\u00f6r att avsluta hans turkiska medborgarskap inleddes i samband med att han st\u00e4lldes fr\u00e5gan om han ville bli partiledare i december."
  },
  {
    "title": "Regeringen: S\u00e5 ska fler kunna \u00e4ga sitt boende",
    "intro": "Regeringen vill omvandla befintliga hyresr\u00e4tter till \u00e4garl\u00e4genheter f\u00f6r att fler ska kunna uppn\u00e5 sina boendedr\u00f6mmar utan att beh\u00f6va flytta. Det \u00e4r helt fel v\u00e4g att g\u00e5, enligt Hyresg\u00e4stf\u00f6reningen.\u2013 Vi har tv\u00e5 fungerande uppeh\u00e5llsformer, hyresr\u00e4tt och bostadsr\u00e4tt. Att d\u00e5 importera en form som inte fungerar \u00e4r helt felt\u00e4nkt, s\u00e4ger chefsekonomen Martin Hofvberg till TT.",
    "body": "Med h\u00e4nvisning till Tid\u00f6avtalet presenterar regeringen nu en utredning f\u00f6r att fler ska kunna \u00e4ga sitt boende. Sedan 2009 har det varit m\u00f6jligt att bilda \u00e4garl\u00e4genheter i samband med nyproduktion. Nu vill regeringen att det ska g\u00e4lla \u00e4ven befintliga hyresl\u00e4genheter.Enligt infrastruktur- och bostadsminister Andreas Carlson (KD) kan en mix av boendeformer v\u00e4nda utvecklingen i utsatta omr\u00e5den. \u2013 M\u00e4nniskor som har kapital och vill \u00e4ga sitt boende ska kunna bo kvar och forts\u00e4tta bidra till omr\u00e5dets positiva utveckling, s\u00e4ger han p\u00e5 en presstr\u00e4ff.Hyresg\u00e4stf\u00f6reningen \u00e4r mycket kritiska till f\u00f6rslaget och menar att \u00e4garl\u00e4genheter minskar ansvarstagandet \u00f6ver gemensemma ytor och investeringar.\u2013 N\u00e4r b\u00e5de kommuner och befolkningen f\u00e5r fr\u00e5gor av oss och andra \u00e4r svaret entydigt: Det som beh\u00f6vs \u00e4r fler hyresr\u00e4tter som folk har r\u00e5d att bo i, s\u00e4ger Martin Hofverberg, chefsekonom p\u00e5 f\u00f6reningen till TT.Den andra delen i utredningsuppdraget handlar om att se \u00f6ver reglerna kring hyrk\u00f6p och utveckla en modell f\u00f6r att fler ska \u00f6ka sitt \u00e4gande i bostaden. Genom att exempelvis kunna k\u00f6pa halva bostaden och sedan betala den andra halvan \u00f6ver tid skulle kunna vara ett s\u00e4tt och har fungerat bra i de nordiska grannl\u00e4nderna enligt ministern.Tanken \u00e4r ocks\u00e5 att det ska bli l\u00e4ttare f\u00f6r unga att kunna \u00e4ga sin egen bostad.\u2013 Det finns inte en enskild \u00e5tg\u00e4rd. Vi g\u00f6r mycket f\u00f6r hyresr\u00e4tter. Det som det h\u00e4r m\u00f6jligg\u00f6r \u00e4r att om man omvandlar best\u00e5ndet kan det frig\u00f6ra kapital som kan g\u00e5 till renoveringar f\u00f6r hyresr\u00e4tter, s\u00e4ger Andreas Carlson till SVT:s reporter.\u2013 Jag har inga nya besked om det idag, s\u00e4ger han till SVT:s reporter.Den nya utredningen ska redovisas senast den 2 december 2024.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/sa-ska-fler-kunna-aga-sitt-boende",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39740687/1683883426?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": "\nRegeringen vill f\u00f6rs\u00f6ka omvandla befintliga hyresr\u00e4tter till \u00e4garl\u00e4genheter, vilket ses som en felaktig v\u00e4g av Hyresg\u00e4stf\u00f6reningen. F\u00f6r att fler ska kunna \u00e4ga sitt boende presenteras nu en utredning, samtidigt som regeringen \u00e4ven vill se \u00f6ver reglerna kring hyrk\u00f6p och utveckla en modell f\u00f6r att fler ska \u00f6ka sitt \u00e4gande i bostaden. Utredningen ska redovisas senast 2 december 2024."
  },
  {
    "title": "Regeringens besked: Ny enhet f\u00f6r h\u00f6gkvalificerad arbetskraftsinvandring",
    "intro": "En ny enhet f\u00f6r internationell rekrytering av arbetskraft med fokus p\u00e5 h\u00f6gkvalificerad arbetskraft. Det presenterade regeringen p\u00e5 fredag morgon.\u2013 Det ska vara enkelt att ans\u00f6ka om arbetstillst\u00e5nd och det ska g\u00e5 snabbt att f\u00e5 besked, s\u00e4ger migrationsminister Maria Malmer Stenergard (M) vid en presstr\u00e4ff. ",
    "body": "Den nya enheten ska erbjuda snabbare service och vara mer inriktade p\u00e5 f\u00f6retagens behov, enligt Mikael Ribbenvik, generaldirekt\u00f6r Migrationsverket. Inom 30 dagar ska arbetsgivare som anst\u00e4ller h\u00f6gkvalificerad arbetskraft och har en fullgod ans\u00f6kan f\u00e5 besked.\u2013 Det \u00e4r viktigt f\u00f6r Sveriges konkurrenskraft och de f\u00f6retag som expanderar snabbt, s\u00e4ger Mikael Ribbenvik.Inf\u00f6randet av modellen ska ske i slutet av \u00e5ret, innan dess ska modellen diskuteras med parter fr\u00e5n arbetsmarknaden. Snabbare handl\u00e4ggningstider av arbetstillst\u00e5nd \u00e4r viktig f\u00f6r att svenska f\u00f6retag ska kunna st\u00e5 sig i internationell konkurrens, enligt migrationsminister Maria Malmer Stenergard (M). Den nya enheten f\u00f6r internationell rekrytering som presenterades p\u00e5 fredagen \u00e4r en av flera \u00e5tg\u00e4rder regeringen presenterat den senaste tiden som ska locka fler talanger till Sveriges n\u00e4ringsliv. \u2013 Vi beh\u00f6ver ett ans\u00f6kningsf\u00f6rfarande som st\u00e5r sig i internationell konkurrens. Allt fler l\u00e4nder i v\u00e5r n\u00e4rhet inser hur viktigt det h\u00e4r \u00e4r, s\u00e4ger Maria Malmer Stenergard. Johan Kreicbergs, samh\u00e4llspolitisk chef Sveriges Ingenj\u00f6rer, \u00e4r positiv till att det gamla systemet avskaffas men tycker det \u00e4r olyckligt att man inte kunnat skapa ett snabbsp\u00e5r f\u00f6r arbetskraftsinvandrare som omfattas av svenska kollektivavtal. \u2013 Vi tror att det skulle kunna g\u00e5 bra mycket snabbare f\u00f6r f\u00f6retag d\u00e4r de anst\u00e4llda omfattas av svenska kollektivavtal och \u00e4r anst\u00e4llda i Sverige, s\u00e4ger Johan Kreicbergs.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/regeringens-besked-ny-enhet-for-hogkvalificerad-arbetskraftsinvandring",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39739355/1683880408?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": ": Regeringen presenterade p\u00e5 fredag morgon en ny enhet f\u00f6r att f\u00f6renkla rekrytering av h\u00f6gkvalificerad arbetskraft. Enheten ska erbjuda snabbare service och vara mer inriktad p\u00e5 f\u00f6retagens behov. F\u00f6retag som ans\u00f6ker om arbetstillst\u00e5nd ska f\u00e5 ett besked inom 30 dagar, och modellen ska inf\u00f6ras i slutet av \u00e5ret. Initiativet syftar till att locka fler talanger till Sveriges n\u00e4ringsliv och st\u00e5 sig i internationell konkurrens."
  },
  {
    "title": "Ministern om betygssystemet: \u201dMycket allvarligt l\u00e4ge\u201d",
    "intro": "Det \u00e4r ett mycket allvarligt l\u00e4ge n\u00e4r rektorer fr\u00e5n ett av landets finaste h\u00f6gskolor tappar tilltron till betygssystemet. Det s\u00e4ger Mats Persson (L) efter flera rapporter om fusk och gl\u00e4djebetyg.\u2013 Det \u00e4r en varningsklocka f\u00f6r alla, s\u00e4ger utbildningsministern.",
    "body": "\u2013 I f\u00f6rl\u00e4ngningen bygger man ett samh\u00e4lle d\u00e4r man inte kan lita p\u00e5 den h\u00e4r otroligt viktiga selektionsmekanismen, s\u00e4ger Lars Stranneg\u00e5rd.\u00c4ven Mats Persson (L), utbildningsminister, beskriver det som ett mycket allvarligt l\u00e4ge.\u2013 Det \u00e4r en varningsklocka f\u00f6r alla. Vi riskerar att f\u00e5 ett l\u00e4ge d\u00e4r ungdomar kommer in p\u00e5 utbildningar till ingenj\u00f6r eller sjuksk\u00f6terska och inte kan tilldog\u00f6ra sig utbildningen f\u00f6r att man saknar r\u00e4tt f\u00f6rkunskaper, s\u00e4ger han och till\u00e4gger:\u2013 Vi har inte ett r\u00e4ttvist system i dag.Regeringen ska nu vidta en rad \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att komma till r\u00e4tta med problemen, forts\u00e4tter Persson. Bland annat kommer nu ett lagstiftningsarbete att inledas som utg\u00e5r fr\u00e5n att betygs\u00e4ttningen inte ska avvika f\u00f6r mycket fr\u00e5n de nationella proven.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/utbildningsministern-om-betygssytemet-mycket-allvarligt-lage",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39733223/1683834384?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": " \nUtbildningsminister Mats Persson (L) beskriver det som ett mycket allvarligt l\u00e4ge att rektorer fr\u00e5n ett av landets finaste h\u00f6gskolor tappat tilltron till betygssystemet. Regeringen ska nu vidta \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att komma till r\u00e4tta med problemen, inklusive lagstiftning som syftar till att betygs\u00e4ttningen inte ska avvika f\u00f6r mycket fr\u00e5n de nationella proven."
  },
  {
    "title": "Handelsrektorn: \u201dKan inte lita p\u00e5 att r\u00e4tt elever kommer in\u201d",
    "intro": "Handelsh\u00f6gskolans rektor Lars Stranneg\u00e5rd skriver i  att skolan \u00e4r beredd att \u00f6verge det nationella antagningssystemet om inget g\u00f6rs \u00e5t f\u00f6rekomsten av \u201dgl\u00e4djebetyg\u201d i gymnasieskolorna.\u201d\u00c4r det elever med gl\u00e4djebetyg som tr\u00e4nger undan andra fr\u00e5n deras r\u00e4ttm\u00e4tiga plats?\u201d skriver han i sin artikel.",
    "body": "\u201dEtt antal av de skolor, vars elever vi f\u00e5r stora m\u00e4ngder ans\u00f6kningar fr\u00e5n, uppvisar en diskrepans mellan resultat p\u00e5 de nationella proven och kursbetyg i den granskning som Skolinspektionen har gjort,\u201d skriver Handelsrektorn.Han \u00e4r oroad \u00f6ver utvecklingen och \u00f6verv\u00e4ger \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att hindra ober\u00e4ttigade elever att antas till Handelsh\u00f6gskolan. Risken finns att skolan helt \u00f6verger det nationella antagningssystemet till kandidatstudier och ist\u00e4llet f\u00f6rlitar sig p\u00e5 ett eventuellt egenutvecklat antagningssytem.Utbildningsminister Mats Persson (L) st\u00e4ller sig bakom rektorns reaktion och understryker att det finns ett verkligt problem.Ministern uppger till tidningen att regeringen ska vidta en rad \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r f\u00f6r att motverka en or\u00e4ttvis betygss\u00e4ttning, s\u00e5 som att nationella provet ska r\u00e4knas in tydligare i betygss\u00e4ttningen.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/handelsrektorn-kan-inte-lita-pa-att-ratt-elever-kommer-in",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39730019/1683819550?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": " Handelsh\u00f6gskolans rektor Lars Stranneg\u00e5rd \u00e4r oroad \u00f6ver gymnasieskolornas f\u00f6rekomst av \u201dgl\u00e4djebetyg\u201d som tr\u00e4nger undan andra elever fr\u00e5n deras r\u00e4ttm\u00e4tiga plats. Utbildningsminister Mats Persson (L) st\u00f6der rektorns reaktion och regeringen ska vidta \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att motverka en or\u00e4ttvis betygss\u00e4ttning."
  },
  {
    "title": "Strejkvarslet skjuts upp till m\u00e5ndag",
    "intro": "Fackf\u00f6rbundet Seko och Almega T\u00e5gf\u00f6retagen skjuter upp strejkvarslet till m\u00e5ndag klockan 15. Med det blir det ingen strejk p\u00e5 torsdagen som aviserat.",
    "body": "\u201dBed\u00f6mningen \u00e4r att det fortfarande finns utrymme att f\u00f6rhandla. Fr\u00e5gorna det f\u00f6rhandlas om \u00e4r komplexa och alla parter bed\u00f6mer att mer tid skulle kunna l\u00f6sa upp knutar\u201d, skriver Seko i ett pressmeddelande.Det inneb\u00e4r att steg ett av varslet tr\u00e4der i kraft p\u00e5 m\u00e5ndag, d\u00e4r cirka 100 lokf\u00f6rare p\u00e5 \u00d6resundst\u00e5gen g\u00e5r ut i strejk tillsammans med ytterligare 100 sanerare och verkstadspersonal i G\u00f6teborg och Stockholm. \u00d6resundst\u00e5gen kommer d\u00e5 inte k\u00f6ra \u00f6ver till K\u00f6penhamn och avg\u00e5ngar mellan Stockholm och G\u00f6teborg kan ocks\u00e5 p\u00e5verkas.Steg tv\u00e5 flyttas till den 19 maj och steg tre till den 22 maj.Bakgrunden \u00e4r att facket och de anst\u00e4llda inte accepterat de schema\u00e4ndringar som arbetsgivaren kunnat g\u00f6ra s\u00e5 sent som dagen innan ett arbetspass. Det har till exempel kunnat inneb\u00e4ra att anst\u00e4llda f\u00e5r veta dagen innan ett morgonpass att det \u00e4ndras till ett kv\u00e4llspass med \u00f6vernattning n\u00e5gon annanstans.Facket kr\u00e4vde att arbetsgivaren skulle beh\u00f6va arbetstagarens godk\u00e4nnande f\u00f6r schema\u00e4ndringar som g\u00f6rs med mindre \u00e4n tv\u00e5 veckors framf\u00f6rh\u00e5llning.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/strejkvarslet-skjuts-upp-till-mandag",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39533931/1682532793?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": ":\nFackf\u00f6rbundet Seko och Almega T\u00e5gf\u00f6retagen har skjutit upp det initiala strejkvarslet till m\u00e5ndag klockan 15. Fr\u00e5gan som f\u00f6rhandlas om \u00e4r att arbetsgivaren ska beh\u00f6va godk\u00e4nnande fr\u00e5n anst\u00e4llda innan man kan \u00e4ndra scheman med mindre \u00e4n tv\u00e5 veckors framf\u00f6rh\u00e5llning. Ingen strejk kommer att ske p\u00e5 torsdagen som aviserat."
  },
  {
    "title": "Ardalan Shekarabi (S) om visitationszoner: \u201dIneffektivt\u201d",
    "intro": "Nu utreds om visitationszoner ska inf\u00f6ras i Sverige. Det \u00e4r n\u00e5got som SD f\u00f6respr\u00e5kar, men S tycker \u00e4r on\u00f6digt. \u2013 Vi har redan l\u00e5ngtg\u00e5ende visitationsm\u00f6jligheter, s\u00e4ger Ardalan Shekarabi (S), som debatterade fr\u00e5gan i Aktuellt.",
    "body": "I december 2022 meddelade regeringen och Sverigedemokraterna att de tillsatt en utredning om tids\u00adbegr\u00e4nsade och geografiskt avgr\u00e4nsade visitations\u00adzoner efter dansk modell, som \u00e5tg\u00e4rd mot g\u00e4ngkriminaliteten.\u2013 Vi har en v\u00e4ldigt allvarlig situation i Sverige, d\u00e4r vi ser hur kriminaliteten blir allt gr\u00f6vre. Nu st\u00e5r vi i en situation som enligt polisen sj\u00e4lv \u00e4r sv\u00e5r att hantera. Vi beh\u00f6ver fler verktyg och d\u00e5 kommer det h\u00e4r vara ett, s\u00e4ger ordf\u00f6rande i justitieutskottet Richard Jomshof (SD) i Aktuellt.I en visitationszon beh\u00f6ver polisen inte ha en konkret brottsmisstanke f\u00f6r att kunna visitera n\u00e5gon. Metoden har anv\u00e4nts ungef\u00e4r 230 g\u00e5nger i Danmark. Och polisen har bland annat kommit \u00e5t illegala vapen.\u2013 Skillnaden \u00e4r att i Sverige har polisen l\u00e5ngtg\u00e5ende visitationsm\u00f6jligheter, preventiv visitation. Den svenska lagstiftningen \u00e4r v\u00e4ldigt l\u00e5ngtg\u00e5ende, j\u00e4mf\u00f6rt med m\u00e5nga andra l\u00e4nder, s\u00e4ger Ardalan Shekarabi (S) i Aktuellt.Shekarabi anser att regeringen och SD fokuserar p\u00e5 ineffektiva \u00e5tg\u00e4rder. \u2013 Det \u00e4r inte visitationszoner som kommer hj\u00e4lpa oss. Det \u00e4r fler poliser. Det \u00e4r inte metoder som vi importerar fr\u00e5n andra l\u00e4nder med andra f\u00f6ruts\u00e4ttningar, s\u00e4ger han. Richard Jomshof menar tv\u00e4rt emot att visitationszoner skulle kunna bidra till att st\u00e4vja den grova kriminaliteten. \u2013 Jag s\u00e4ger inte att det h\u00e4r ensamt kommer l\u00f6sa n\u00e5gra problem, utan det \u00e4r klart vi m\u00e5ste jobba med ett batteri av \u00e5tg\u00e4rder, s\u00e4ger han. Utredningen ska presenteras senast 22 januari 2024.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/ardalan-shekarabi-s-om-visitationszoner-ineffektivt",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39715571/1683752000?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": ": Ardalan Shekarabi (S) har uttryckt sin oro \u00f6ver att regeringen och Sverigedemokraterna tillsatt en utredning om tidsbegr\u00e4nsade och geografiskt avgr\u00e4nsade visitationszoner efter dansk modell. Shekarabi menar att dessa \u00e5tg\u00e4rder \u00e4r ineffektiva och v\u00e4ljer hellre att fokusera p\u00e5 fler poliser som ska bek\u00e4mpa g\u00e4ngkriminaliteten. Utredningen presenteras senast den 22 januari 2024."
  },
  {
    "title": "Str\u00f6mmer (M): Uppenbart bristande s\u00e4kerhet p\u00e5 Sis-hemmen",
    "intro": "Sis s\u00e4kerhetsdirekt\u00f6r anser att verksamheten fungerar \u2013 trots tre uppm\u00e4rksammade rymningar p\u00e5 kort tid. Justitieminister Gunnar Str\u00f6mmer (M) h\u00e5ller inte med om den bed\u00f6mningen.\u2013 De h\u00e4r fritagningarna vi sett p\u00e5 senare tid har naturligtvis visat att det finns stora brister i hur vi tar hand om unga m\u00e4nniskor som \u00e4r p\u00e5 glid, s\u00e4ger han till SVT Nyheter.",
    "body": "\u2013 Jag skulle s\u00e4ga att vi har en h\u00f6g s\u00e4kerhet i dag, sa han i SVT:s Morgonstudion.Justitieminister Gunnar Str\u00f6mmer (M) h\u00e5ller inte med om den bed\u00f6mningen.\u2013 Man kan v\u00e4l naturligtvis inte h\u00e5lla med om att s\u00e4kerheten eller s\u00e4kerhetsrutinerna eller planeringen kring s\u00e4kerheten har varit tillr\u00e4ckligt god. Det tycker jag \u00e4r uppenbart f\u00f6r de allra flesta, s\u00e4ger han till SVT Nyheter.D\u00e4remot medger han att Sis gjort framsteg de senaste \u00e5ren.\u2013 Men man b\u00f6rjar i ett l\u00e4ge d\u00e4r s\u00e4kerheten har varit alldeles f\u00f6r l\u00e5g och det \u00e4r uppenbart att man \u00e4nnu inte \u00e4r i m\u00e5l med det arbetet.B\u00e5de Sis och Kriminalv\u00e5rden, som ansvarar f\u00f6r transporter, har f\u00e5tt i uppdrag att \u201dsnabbt komma med en \u00e5tg\u00e4rdsplan f\u00f6r att hindra att det h\u00e4nder igen\u201d.Samtidigt anser Str\u00f6mmer att r\u00e4tten till mobiler och surfplattor m\u00e5ste begr\u00e4nsas samt att de allra gr\u00f6vsta brottslingarna b\u00f6r sitta i s\u00e4rskilda ungdomsf\u00e4ngelser snarare \u00e4n p\u00e5 Sis-hem.Han hoppas att ett mobilf\u00f6rbud ska komma p\u00e5 plats inom en snar framtid.\u2013 Det r\u00e5der ingen tvekan om att vi s\u00e5 snart som m\u00f6jligt ska ha nya regler som inneb\u00e4r att man inte kan anv\u00e4nda mobiltelefon och surfplatta p\u00e5 ett obegr\u00e4nsat s\u00e4tt, s\u00e4ger han.",
    "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/strommer-m-uppenbart-bristande-sakerhet-pa-sis-hemmen",
    "imageUrl": "https://www.svtstatic.se/image/wide/224/39711711/1683799091?format=auto",
    "category": "politics",
    "source": "svt",
    "summary": " Justitieminister Gunnar Str\u00f6mmer (M) menar att s\u00e4kerheten p\u00e5 Sis-hemmen \u00e4r bristf\u00e4llig, efter tre uppm\u00e4rksammade rymningar. Han kr\u00e4ver att det ska inf\u00f6ras ett mobilf\u00f6rbud och att de allra gr\u00f6vsta brottslingarna b\u00f6r sitta i s\u00e4rskilda ungdomsf\u00e4ngelser ist\u00e4llet f\u00f6r Sis-hem. Sis och Kriminalv\u00e5rden har f\u00e5tt i uppdrag att ta fram en \u00e5tg\u00e4rdsplan f\u00f6r att hindra att fler rymningar sker."
  }
]
